{
  "surah_id": "22",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "22:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ ٱلسَّاعَةِ شَىْءٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ذُكِرَ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ ٱلسَّاعَةِ شَىْءٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "خَصْمَانِ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَغَيْرِ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ ٱلسَّاعَةِ شَىْءٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱتَّقُوا۟",
            "يُصْهَرُ",
            "ﱇ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ زَلْزَلَةَ ٱلسَّاعَةِ شَىْءٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "سَخَّرْنَٰهَا",
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "وَبِيَعٌ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ _____ زَلْزَلَةَ ٱلسَّاعَةِ شَىْءٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِشَرٍّ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّ _____ ٱلسَّاعَةِ شَىْءٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "زَلْزَلَةَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ﰝ",
            "يُرَدُّ",
            "زَلْزَلَةَ"
          ],
          "translation": "(the) convulsion"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ _____ شَىْءٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "فَٱجْتَنِبُوا۟",
            "فَكَأَيِّن",
            "ٱلسَّاعَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Hour"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ ٱلسَّاعَةِ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "قَوْلَ",
            "لَا",
            "شَىْءٌ"
          ],
          "translation": "(is) a thing"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ٱتَّقُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ ٱلسَّاعَةِ شَىْءٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "فَإِذَا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "22:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "نُذُورَهُمْ",
            "فَتَكُونَ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَوْمَ _____ تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "تَرَوْنَهَا",
          "options": [
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "فِىٓ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "تَرَوْنَهَا"
          ],
          "translation": "you will see it"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا _____ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "تَذْهَلُ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُتَوَفَّىٰ",
            "تَذْهَلُ"
          ],
          "translation": "will forget"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ _____ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "ﰣ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ _____ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "مُرْضِعَةٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مُرْضِعَةٍ",
            "هَامِدَةً"
          ],
          "translation": "nursing mother"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ _____ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "عَمَّآ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "وَأَنَّ",
            "عَمَّآ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ _____ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "أَرْضَعَتْ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "أَرْضَعَتْ",
            "بِهَا",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "she was nursing"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ _____ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَتَضَعُ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "يَرْضَوْنَهُۥ",
            "وَتَضَعُ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "and will deliver"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ _____ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "مِن",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْعَٰكِفُ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ _____ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "ذَاتِ",
          "options": [
            "وَبِيَعٌ",
            "ذَاتِ",
            "فِى",
            "لِّلْعَبِيدِ"
          ],
          "translation": "pregnant woman"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ _____ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "حَمْلٍ",
          "options": [
            "حَمْلٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "pregnant woman"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ _____ وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "حَمْلَهَا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "نَّصِيرٍ",
            "هُمْ",
            "حَمْلَهَا"
          ],
          "translation": "her load"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا _____ ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "صَوَآفَّ",
            "شَىْءٍ",
            "وَتَرَى"
          ],
          "translation": "and you will see"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى _____ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "بِهِۦ",
            "قَوْمُ",
            "لَقَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "[the] mankind"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ _____ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "سُكَٰرَىٰ",
          "options": [
            "لَيُدْخِلَنَّهُم",
            "لَيْسَ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "سُكَٰرَىٰ"
          ],
          "translation": "intoxicated"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ _____ هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لِّيَشْهَدُوا۟",
            "وَمَا",
            "أَنزَلْنَا",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا _____ بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "هُم",
            "فِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم _____ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "بِسُكَٰرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰكِفُ",
            "سُكَٰرَىٰ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "بِسُكَٰرَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) intoxicated"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ _____ عَذَابَ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "تَعْلَمْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْغَنِىُّ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ _____ ٱللَّهِ شَدِيدٌ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "عَذَابَ",
            "فِيهَا",
            "يَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ _____ شَدِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "فَجٍّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّآ أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا وَتَرَى ٱلنَّاسَ سُكَٰرَىٰ وَمَا هُم بِسُكَٰرَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "لَكُم",
            "رَبِّهِمْ",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "(will be) severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "22:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "مَن",
            "وَمِنَ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَمِنَ _____ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلْمُخْبِتِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "رِجَالًا",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ _____ يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ذَهَبٍ",
            "ﰱ",
            "مَن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن _____ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "يُجَٰدِلُ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُ",
            "فِتْنَةً",
            "ﰾ",
            "مُّنِيرٍ"
          ],
          "translation": "disputes"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ _____ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "لُحُومُهَا",
            "فِى",
            "ذَهَبٍ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "ذُبَابًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ _____ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَدْعُوا۟",
            "بِغَيْرِ",
            "أَصَابَتْهُ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ _____ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "أَحْيَاكُمْ",
            "ذَٰلِكُمُ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ كُلَّ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "وَيَتَّبِعُ",
          "options": [
            "وَيَتَّبِعُ",
            "أَن",
            "فَأَنَّهُۥ",
            "رُسُلًا"
          ],
          "translation": "and follows"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ _____ شَيْطَٰنٍ مَّرِيدٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "مِن",
            "مَكَانٍ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ _____ مَّرِيدٍ",
          "answer": "شَيْطَٰنٍ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَمِنَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "شَيْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "devil"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مَّرِيدٍ",
          "options": [
            "ٱلْقُبُورِ",
            "تَجْرِى",
            "مَّرِيدٍ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "rebellious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "22:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ مَن تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "كُتِبَ",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "بُغِىَ",
            "لِكَيْلَا",
            "وَتَضَعُ"
          ],
          "translation": "It has been decreed"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "كُتِبَ _____ أَنَّهُۥ مَن تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَيْهِ",
            "وَتَرَى",
            "يُضِلُّهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ _____ مَن تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فَهُوَ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ _____ تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "عُرُوشِهَا",
            "مَن",
            "رَزَقَهُم",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ مَن _____ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "تَوَلَّاهُ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ٱللَّهُ",
            "تَوَلَّاهُ",
            "وَٱلنُّجُومُ"
          ],
          "translation": "befriends him"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ مَن تَوَلَّاهُ _____ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "فَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَأَنَّهُۥ",
            "مِن",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "then indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ مَن تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ _____ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "يُضِلُّهُۥ",
          "options": [
            "لَهَادِ",
            "يُضِلُّهُۥ",
            "بِأَنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "will misguide him"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ مَن تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ _____ إِلَىٰ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "وَيَهْدِيهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَصَابَهُمْ",
            "وَيَهْدِيهِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and will guide him"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ مَن تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ _____ عَذَابِ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَىٰ",
            "شَهِيدٌ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ مَن تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ _____ ٱلسَّعِيرِ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "سَحِيقٍ",
            "إِنَّ",
            "عَذَابِ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُۥ مَن تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُۥ يُضِلُّهُۥ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ _____",
          "answer": "ٱلسَّعِيرِ",
          "options": [
            "وَصَلَوَٰتٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "22:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْعَٰكِفُ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَعَادٌ",
            "إِن",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِن",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن _____ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مَنَٰفِعُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "تَقْوَى",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ _____ رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَنَّ",
            "لِيَكُونَ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى _____ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "رَيْبٍ",
          "options": [
            "بَهِيجٍ",
            "رَيْبٍ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْعِلْمَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ _____ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "شَدِيدٌ",
            "أَخَذْتُهُمْ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ _____ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ٱلْبَعْثِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْبَعْثِ",
            "بَعْضَهُم",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ _____ خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "لُوطٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "then indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا _____ مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "خَلَقْنَٰكُم",
          "options": [
            "لَعَفُوٌّ",
            "سَبِيلِ",
            "مَا",
            "خَلَقْنَٰكُم"
          ],
          "translation": "We created you"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم _____ تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "تُرَابٍ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن _____ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "تُرَابٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "تُرَابٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ _____ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ _____ نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَحِلُّهَآ",
            "عِلْمٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن _____ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "نُّطْفَةٍ",
            "وَنُقِرُّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ _____ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فَلْيَمْدُدْ",
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "ثُمَّ",
            "فَأَمْلَيْتُ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ _____ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِنْ",
            "وَمَن",
            "يَأْتُوكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ _____ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "عَلَقَةٍ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "عَلَقَةٍ"
          ],
          "translation": "a clinging substance"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ _____ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "أَفَأُنَبِّئُكُم",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ _____ مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "شِقَاقٍۭ",
            "حَسَنًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن _____ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مُّضْغَةٍ",
          "options": [
            "مَدْيَنَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "مُّضْغَةٍ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "an embryonic lump"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ _____ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مُّخَلَّقَةٍ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "مُّخَلَّقَةٍ",
            "ﰝ",
            "أَحْيَاكُمْ"
          ],
          "translation": "formed"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ _____ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَغَيْرِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَّا",
            "عَذَابُ",
            "وَغَيْرِ"
          ],
          "translation": "and unformed"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ _____ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مُخَلَّقَةٍ",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "مُخَلَّقَةٍ",
            "وَلَٰكِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and unformed"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ _____ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "لِّنُبَيِّنَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بِإِلْحَادٍۭ",
            "ﰆ",
            "لِّنُبَيِّنَ"
          ],
          "translation": "that We may make clear"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ _____ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "رَّسُولٍ",
            "لَكُمْ",
            "أَرَادُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ _____ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَنُقِرُّ",
          "options": [
            "وَنُقِرُّ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "وَٱلْمُعْتَرَّ",
            "وَيَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "And We cause to remain"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ _____ ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَهِىَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﱂ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى _____ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْحَامِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "نَّفْعِهِۦ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَٱلْبَادِ"
          ],
          "translation": "the wombs"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ _____ نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "نَشَآءُ",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "وَأَنَّ",
            "وَٱلْمَجُوسَ",
            "وَٱلرُّكَّعِ"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "إِلَى",
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "يَسْطُونَ",
            "فَكَأَيِّن",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "أَرْضَعَتْ",
            "قَدَرُوا۟",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "سَعَوْا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ _____ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "نُخْرِجُكُمْ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "فِى",
            "بِهِۦ",
            "نُخْرِجُكُمْ"
          ],
          "translation": "We bring you out"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ _____ ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "طِفْلًا",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "طِفْلًا",
            "ٱللَّهِ",
            "لِتُكَبِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "(as) a child"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا _____ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "قَدَرُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَفُورٍ"
          ],
          "translation": "[then]"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ _____ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "لِتَبْلُغُوٓا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "مُّخَلَّقَةٍ",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that you may reach"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ _____ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "أَشُدَّكُمْ",
          "options": [
            "أَشُدَّكُمْ",
            "عَنِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[your] maturity"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ _____ مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَمِنكُم",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "صَوَٰمِعُ"
          ],
          "translation": "And among you"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم _____ يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "ضَعُفَ",
            "تُرَابٍ",
            "وَإِذْ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن _____ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "يُتَوَفَّىٰ",
          "options": [
            "يُتَوَفَّىٰ",
            "كُلِّ",
            "إِلَىٰ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "dies"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ _____ مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَمِنكُم",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "يُجَٰدِلُ",
            "مِنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and among you"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم _____ يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن _____ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "يُرَدُّ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ثُمَّ",
            "وُجُوهِ",
            "يُرَدُّ"
          ],
          "translation": "is returned"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ _____ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "وَجِلَتْ",
            "ثُمَّ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ _____ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "أَرْذَلِ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "فِيهَا",
            "أَرْذَلِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the most abject"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ _____ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ٱلْعُمُرِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْعُمُرِ"
          ],
          "translation": "age"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ _____ يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "لِكَيْلَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "تُتْلَىٰ",
            "لِكَيْلَا",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "so that not"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا _____ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "يَعْلَمَ",
          "options": [
            "يُشْرِكْ",
            "شَعَٰٓئِرَ",
            "يَعْلَمَ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "he knows"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ _____ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "أَرَادُوٓا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِى",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ _____ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ﰓ",
            "فَلَا",
            "وَمِمَّا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ _____ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "يَنصُرُهُۥٓ",
            "ٱلْعُمُرِ"
          ],
          "translation": "having known"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ _____ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "وَكُذِّبَ",
            "هَادُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا _____ ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "وَنُذِيقُهُۥ",
            "مِّن",
            "أَن",
            "وَتَرَى"
          ],
          "translation": "And you see"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى _____ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِن",
            "فِيمَا",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ _____ فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "هَامِدَةً",
          "options": [
            "ﰖ",
            "هَامِدَةً",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "barren"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً _____ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "فَإِذَآ",
          "options": [
            "فَإِذَآ",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "وَلِبَاسُهُمْ",
            "قُلُوبٌ"
          ],
          "translation": "then when"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ _____ عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "وَأَنَّ",
            "أَسْلِمُوا۟",
            "تَهْوِى"
          ],
          "translation": "We send down"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا _____ ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "ﰖ",
            "مَن",
            "ٱلطَّيِّبِ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا _____ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ٱلْمَآءَ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "مِن",
            "ٱلْمَآءَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ _____ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "ٱهْتَزَّتْ",
          "options": [
            "ٱهْتَزَّتْ",
            "مِن",
            "جَنَّٰتٍ",
            "أَفَأُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "it gets stirred"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ _____ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَرَبَتْ",
          "options": [
            "وَرَبَتْ",
            "يَهْدِى",
            "تَذْهَلُ",
            "مُّخَلَّقَةٍ"
          ],
          "translation": "and it swells"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ _____ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَأَنۢبَتَتْ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "وَأَنۢبَتَتْ",
            "مِّنۢ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "and grows"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ _____ كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمِنَ",
            "ﱅ",
            "يُهِنِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن _____ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "زَوْجٍۭ",
            "حَرِيرٌ",
            "أَجَلٍ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ _____ بَهِيجٍ",
          "answer": "زَوْجٍۭ",
          "options": [
            "زَوْجٍۭ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "لَكُم",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "kind"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِن كُنتُمْ فِى رَيْبٍ مِّنَ ٱلْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِن مُّضْغَةٍ مُّخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِّنُبَيِّنَ لَكُمْ وَنُقِرُّ فِى ٱلْأَرْحَامِ مَا نَشَآءُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوٓا۟ أَشُدَّكُمْ وَمِنكُم مَّن يُتَوَفَّىٰ وَمِنكُم مَّن يُرَدُّ إِلَىٰٓ أَرْذَلِ ٱلْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنۢ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْـًٔا وَتَرَى ٱلْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَآ أَنزَلْنَا عَلَيْهَا ٱلْمَآءَ ٱهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنۢبَتَتْ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ _____",
          "answer": "بَهِيجٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "بَهِيجٍ",
            "لَهُۥ",
            "صَوَٰمِعُ"
          ],
          "translation": "beautiful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "22:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "فِتْنَةً",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰋ",
            "بِأَنَّ",
            "لُحُومُهَا"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ _____ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَقُلِ",
            "ٱللَّهِ",
            "دِمَآؤُهَا"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بِسُكَٰرَىٰ",
            "وَإِنَّ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "وَطَهِّرْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَعَدَهَا",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(is) the Truth"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ _____ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "عَذَابٌ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "And that He"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ _____ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُحْىِ",
          "options": [
            "يُحْىِ",
            "فَتُصْبِحُ",
            "رَزَقَهُم",
            "مَنَٰفِعَ"
          ],
          "translation": "[He] gives life"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ _____ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "ﰘ",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "(to) the dead"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and that He"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "لِلطَّآئِفِينَ",
            "نَبِىٍّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) over"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "بِشَرٍّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَإِنَّا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ﰒ",
            "شَىْءٍ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّهُۥ يُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "مِّلَّةَ",
            "قَدِيرٌ",
            "وَهِىَ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "22:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "بِإِلْحَادٍۭ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَأَنَّ _____ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "أَهْلَكْنَٰهَا",
            "فِى",
            "يَسْتَنقِذُوهُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ _____ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "ءَاتِيَةٌ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "وَأَنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَاتِيَةٌ"
          ],
          "translation": "will come"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ _____ رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "خَصْمَانِ",
            "لَّا",
            "كِتَٰبٍ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا _____ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَوْمٍ",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَٱلرُّكَّعِ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "فِيهَا",
            "بُطُونِهِمْ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا _____ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَنَّ",
            "لَطِيفٌ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ _____ يَبْعَثُ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُلَّ",
            "فِى",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ مَن فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "يَبْعَثُ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "فَإِنَّهَا",
            "وَتَكُونُوا۟",
            "يَبْعَثُ"
          ],
          "translation": "will resurrect"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ _____ فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مَن",
            "يُهِنِ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن _____ ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فِى",
            "فَهُوَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ لَّا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ ٱللَّهَ يَبْعَثُ مَن فِى _____",
          "answer": "ٱلْقُبُورِ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْقُبُورِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the graves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "22:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "وَمِنَ",
            "إِلَى",
            "خَصْمَانِ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَمِنَ _____ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يُجَٰدِلُ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ _____ يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰯ",
            "مَن",
            "ذُبَابًا"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن _____ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "يُجَٰدِلُ",
          "options": [
            "وَٱفْعَلُوا۟",
            "يُجَٰدِلُ",
            "ثُمَّ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "disputes"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ _____ ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلطَّيْرُ",
            "فِى",
            "ٱرْكَعُوا۟"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى _____ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْهَا",
            "أُذِنَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ _____ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "لِيَكُونَ",
            "وَعَدَهَا",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ _____ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "يُشْرِكْ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "عِلْمٍ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ _____ هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَن",
            "وَلَا",
            "بَيْنَكُمْ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا _____ وَلَا كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "مَنَٰفِعَ",
            "هُدًى",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "any guidance"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى _____ كِتَٰبٍ مُّنِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﱅ",
            "عَذَابَ",
            "شَيْـًٔا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا _____ مُّنِيرٍ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "وَٱلدَّوَآبُّ",
            "خَصْمَانِ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "a Book"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يُجَٰدِلُ فِى ٱللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مُّنِيرٍ",
          "options": [
            "وَٱلْفُلْكَ",
            "مُّنِيرٍ",
            "مَحِلُّهَآ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "enlightening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "22:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ثَانِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَذَّبَتْ",
            "ثَانِىَ",
            "خَوَّانٍ"
          ],
          "translation": "Twisting"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "ثَانِىَ _____ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "عِطْفِهِۦ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "لَهُمْ",
            "عِطْفِهِۦ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "his neck"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "لِيُضِلَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرَ",
            "يَأْتُوكَ",
            "مَن",
            "لِيُضِلَّ"
          ],
          "translation": "to mislead"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَن",
            "ﰸ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن _____ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ﰵ",
            "مَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ _____ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَكَأَيِّن",
            "يَخْلُقُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مِنكُمْ",
            "لَهُۥ",
            "ءَايَٰتٍۭ"
          ],
          "translation": "For him"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ _____ ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُ",
            "فِى",
            "مِن",
            "فَكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى _____ خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "خِزْىٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "خِزْىٌ",
            "ذُكِرَ",
            "وَٱلدَّوَآبُّ"
          ],
          "translation": "(is) disgrace"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وَنُذِيقُهُۥ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "لَهُم",
            "وَنُذِيقُهُۥ",
            "بَهِيمَةِ"
          ],
          "translation": "and We will make him taste"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "حَمْلَهَا",
            "يُجَٰدِلُ",
            "يَوْمَ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ _____ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "سَخَّرْنَٰهَا",
            "ٱلْفَقِيرَ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "عَذَابَ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "ثَانِىَ عِطْفِهِۦ لِيُضِلَّ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُۥ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَنُذِيقُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْحَرِيقِ",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "مُّضْغَةٍ",
            "لِّكُلِّ"
          ],
          "translation": "(of) the Burning Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "22:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 177,
          "question": "_____ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "أَخَذْتُهَا",
            "خَوَّانٍ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا",
            "يَظُنُّ"
          ],
          "translation": "(is) for what"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا _____ يَدَاكَ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "لَا",
            "قَدَّمَتْ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "have sent forth"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "يَدَاكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّهُۥ",
            "يَدَاكَ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ _____ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "إِنَّ",
            "وَأَنَّ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ _____ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهِ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُدًى",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "is not"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ _____ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "بِظَلَّٰمٍ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "مِنكُمْ",
            "بِظَلَّٰمٍ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "unjust"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّٰمٍ _____",
          "answer": "لِّلْعَبِيدِ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "خَوَّانٍ"
          ],
          "translation": "to His slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "22:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 186,
          "question": "_____ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "إِنَّ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَمِنَ _____ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰸ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "شِقَاقٍۭ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَٱلْبَادِ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "وَقَوْمُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "يَعْبُدُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَعْبُدُ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "worships"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ _____ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَنزَلْنَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ _____ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "حَرْفٍ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "إِنَّ",
            "هَامِدَةً",
            "حَرْفٍ"
          ],
          "translation": "an edge"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ _____ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰩ",
            "أَلَمْ",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ _____ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَصَابَهُۥ",
          "options": [
            "يَظُنُّ",
            "لِّلَّهِ",
            "فَكَأَيِّن",
            "أَصَابَهُۥ"
          ],
          "translation": "befalls him"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ _____ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "مِّن",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "خَيْرٌ",
            "عِطْفِهِۦ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ _____ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱطْمَأَنَّ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "ﰋ",
            "ٱطْمَأَنَّ",
            "يَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "he is content"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ _____ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "قُلُوبٌ",
            "يُدْخِلُ",
            "وَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ _____ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "ٱلنَّصِيرُ",
            "عَذَابِ",
            "مِن",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ _____ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَصَابَتْهُ",
          "options": [
            "أَصَابَتْهُ",
            "لَكُمْ",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "befalls him"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ _____ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "يُضِلُّهُۥ",
            "فَكَأَيِّن",
            "ثُمَّ",
            "فِتْنَةٌ"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ _____ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱنقَلَبَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰚ",
            "ٱنقَلَبَ",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "he turns"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ _____ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَجَلٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ _____ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَجْهِهِۦ",
          "options": [
            "ٱسْمَ",
            "وَبَشِّرِ",
            "وَجْهِهِۦ",
            "فَقُلِ"
          ],
          "translation": "his face"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "خَسِرَ",
          "options": [
            "مُرْضِعَةٍ",
            "وَلِبَاسُهُمْ",
            "خَسِرَ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "He has lost"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ _____ وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "يَظُنُّ",
            "مَّن",
            "كَأَلْفِ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "وَٱلْءَاخِرَةَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ _____ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَهِىَ",
            "وَمَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ _____ ٱلْخُسْرَانُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْخُسْرَانُ",
          "options": [
            "ٱلْخُسْرَانُ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(is) the loss"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَمِنَ ٱلنَّاسِ مَن يَعْبُدُ ٱللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُۥ خَيْرٌ ٱطْمَأَنَّ بِهِۦ وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ ٱنقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ خَسِرَ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْخُسْرَانُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "وَلَا",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "22:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 211,
          "question": "_____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "يَدْعُوا۟",
          "options": [
            "ﰞ",
            "يَدْعُوا۟",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "He calls"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَدْعُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نَكِيرِ",
            "مِن",
            "وَمِمَّا",
            "وَيَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "دُونِ",
            "هُوَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ _____ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "لِّلَّهِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تَعْمَى",
            "لَيَرْزُقَنَّهُمُ",
            "مَا",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "قُطِّعَتْ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا _____ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "يَضُرُّهُۥ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَبِيَعٌ",
            "يَضُرُّهُۥ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "harms him"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ _____ لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَٱجْتَنِبُوا۟",
            "تَرَ",
            "وَمَا",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا _____ يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "لَا",
            "صَوَٰمِعُ",
            "يُدْخِلُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "يَنفَعُهُۥ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مَّشِيدٍ",
            "يَنفَعُهُۥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "benefits him"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ _____ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰾ",
            "فَقُلِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ _____ ٱلضَّلَٰلُ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "يَدْعُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[it]"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْبَعِيدُ",
          "answer": "ٱلضَّلَٰلُ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلضَّلَٰلُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) the straying"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُۥ وَمَا لَا يَنفَعُهُۥ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلضَّلَٰلُ _____",
          "answer": "ٱلْبَعِيدُ",
          "options": [
            "ثِيَابٌ",
            "ٱلْبَعِيدُ",
            "وَلَوْلَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "far away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "22:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 225,
          "question": "_____ لَمَن ضَرُّهُۥٓ أَقْرَبُ مِن نَّفْعِهِۦ لَبِئْسَ ٱلْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "يَدْعُوا۟",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "يَدْعُوا۟",
            "بِٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "He calls"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "يَدْعُوا۟ _____ ضَرُّهُۥٓ أَقْرَبُ مِن نَّفْعِهِۦ لَبِئْسَ ٱلْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "لَمَن",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "رُءُوسِهِمُ",
            "ٱلْقَانِعَ",
            "لَمَن"
          ],
          "translation": "(one) who "
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "يَدْعُوا۟ لَمَن _____ أَقْرَبُ مِن نَّفْعِهِۦ لَبِئْسَ ٱلْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "ضَرُّهُۥٓ",
          "options": [
            "ضَرُّهُۥٓ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "his harm"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "يَدْعُوا۟ لَمَن ضَرُّهُۥٓ _____ مِن نَّفْعِهِۦ لَبِئْسَ ٱلْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "أَقْرَبُ",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "ﰰ",
            "وَٱلْبُدْنَ",
            "ٱسْمُ"
          ],
          "translation": "(is) closer"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "يَدْعُوا۟ لَمَن ضَرُّهُۥٓ أَقْرَبُ _____ نَّفْعِهِۦ لَبِئْسَ ٱلْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَوْمَ",
            "يَدْعُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "يَدْعُوا۟ لَمَن ضَرُّهُۥٓ أَقْرَبُ مِن _____ لَبِئْسَ ٱلْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "نَّفْعِهِۦ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِلَّآ",
            "نَّفْعِهِۦ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "his benefit"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "يَدْعُوا۟ لَمَن ضَرُّهُۥٓ أَقْرَبُ مِن نَّفْعِهِۦ _____ ٱلْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "لَبِئْسَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "بَهِيجٍ",
            "لَبِئْسَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Surely, an evil"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "يَدْعُوا۟ لَمَن ضَرُّهُۥٓ أَقْرَبُ مِن نَّفْعِهِۦ لَبِئْسَ _____ وَلَبِئْسَ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "ٱلْمَوْلَىٰ",
          "options": [
            "وَصَلَوَٰتٌ",
            "لَهَادِ",
            "ٱلْمَوْلَىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "يَدْعُوا۟ لَمَن ضَرُّهُۥٓ أَقْرَبُ مِن نَّفْعِهِۦ لَبِئْسَ ٱلْمَوْلَىٰ _____ ٱلْعَشِيرُ",
          "answer": "وَلَبِئْسَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَبِئْسَ",
            "يُصْهَرُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and surely an evil"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "يَدْعُوا۟ لَمَن ضَرُّهُۥٓ أَقْرَبُ مِن نَّفْعِهِۦ لَبِئْسَ ٱلْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْعَشِيرُ",
          "options": [
            "مَحِلُّهَآ",
            "مُّدْخَلًا",
            "ٱلْعَشِيرُ",
            "ٱلزُّورِ"
          ],
          "translation": "friend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "22:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "إِنَّ _____ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ءَاتِيَةٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "يُدْخِلُ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يُدْخِلُ",
            "وَإِلَىَّ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "will admit"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَعْبُدُ",
            "مَاتُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يُشْرِكْ",
            "وَبَشِّرِ",
            "ثُمَّ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كُلُّ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "فَإِنَّا"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "نَّصِيرٍ",
            "ٱلْخُسْرَانُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "أُذِنَ",
            "جُنُوبُهَا",
            "جَنَّٰتٍ",
            "عَذَابٍ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "تَجْرِى",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "لَكَفُورٌ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَلَهُۥٓ",
            "لَهُۥ",
            "هَاجَرُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "مِن",
            "لَيَرْزُقَنَّهُمُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بِإِلْحَادٍۭ",
            "كُلُّ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلِكُلِّ",
            "حَكِيمٌ",
            "إِنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ _____ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَمَسَٰجِدُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "يَفْعَلُ",
          "options": [
            "فَلَهُۥٓ",
            "رَبَّكُمْ",
            "يَوْمٍ",
            "يَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ _____ يُرِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "مَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا _____",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "لْيَقْطَعْ",
            "يُرِيدُ",
            "ثُمَّ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "He intends"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "22:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 252,
          "question": "_____ كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَثَمُودُ",
            "مَن",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "مَن _____ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْقُلُوبِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "[is]"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "مَن كَانَ _____ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "يَظُنُّ",
          "options": [
            "عَاقَبَ",
            "دِيَٰرِهِم",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "يَظُنُّ"
          ],
          "translation": "thinks"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ _____ لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَن",
            "وَمَن",
            "وَٱلشَّجَرُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن _____ يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "لَّن",
            "زَوْجٍۭ",
            "لَّهُۥ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن _____ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "يَنصُرَهُ",
          "options": [
            "وَٱلْمُقِيمِى",
            "بِهِۦ",
            "يَنصُرَهُ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "Allah will help him"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُتَوَفَّىٰ",
            "عُوقِبَ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "Allah will help him"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَن",
            "ٱلنَّاسُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَلِكُلِّ",
            "أَن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا _____ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "and the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "فَلْيَمْدُدْ",
          "options": [
            "فَلْيَمْدُدْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ٱلْخُسْرَانُ"
          ],
          "translation": "then let him extend"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ _____ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "بِسَبَبٍ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِسَبَبٍ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "a rope"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ _____ ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "مَا",
            "هُدًى",
            "فِيهَا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى _____ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ثُمَّ",
            "وَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ _____ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يُحْكِمُ",
            "ٱهْتَزَّتْ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ _____ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "لْيَقْطَعْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "لِيُضِلَّ",
            "لْيَقْطَعْ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "let him cut off"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ _____ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "فَلْيَنظُرْ",
          "options": [
            "بِمِثْلِ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "فَلْيَنظُرْ"
          ],
          "translation": "then let him see"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ _____ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "وَمَا",
            "عَذَابٍ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "whether"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ _____ كَيْدُهُۥ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "يُذْهِبَنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُذْهِبَنَّ",
            "سَعَوْا۟",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "will remove"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ _____ مَا يَغِيظُ",
          "answer": "كَيْدُهُۥ",
          "options": [
            "فَتَكُونَ",
            "كَيْدُهُۥ",
            "إِنَّ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "his plan"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ _____ يَغِيظُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَصْطَفِى",
            "أَنَّ",
            "مَا",
            "يَسْلُبْهُمُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "مَن كَانَ يَظُنُّ أَن لَّن يَنصُرَهُ ٱللَّهُ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى ٱلسَّمَآءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُۥ مَا _____",
          "answer": "يَغِيظُ",
          "options": [
            "يَغِيظُ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "رَبِّكَ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "enrages"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "22:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 274,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهُ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يُرِيدُ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "سَعَوْا۟",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "مَّرِيدٍ",
            "أَرْذَلِ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يُرِيدُ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَلْيُوفُوا۟"
          ],
          "translation": "We sent it down"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ _____ بَيِّنَٰتٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يُرِيدُ",
          "answer": "ءَايَٰتٍۭ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "هُوَ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "(as) clear Verses"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ ءَايَٰتٍۭ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يُرِيدُ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "تَجْرِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(as) clear Verses"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ _____ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن يُرِيدُ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "لَن",
            "تَهْوِى",
            "بِإِذْنِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَأَنَّ _____ يَهْدِى مَن يُرِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يُعَظِّمْ",
            "بَهِيمَةِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ مَن يُرِيدُ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مُّعَطَّلَةٍ",
            "ﰈ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guides"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى _____ يُرِيدُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰴ",
            "لَّا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ ءَايَٰتٍۭ بَيِّنَٰتٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ يَهْدِى مَن _____",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "تَذْهَلُ",
            "ﱆ",
            "يُرِيدُ",
            "طِفْلًا"
          ],
          "translation": "He intends"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "22:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 283,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَذَابُ",
            "ٱنقَلَبَ",
            "تَعْلَمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُدَٰفِعُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنْهَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "have believed"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنْهُ",
            "يَزَالُ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ _____ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "هَادُوا۟",
          "options": [
            "تُشْرِكْ",
            "قَرْيَةٍ",
            "هَادُوا۟",
            "بَهِيمَةِ"
          ],
          "translation": "were Jews"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ _____ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَٱلصَّٰبِـِٔينَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "وَٱلصَّٰبِـِٔينَ",
            "يَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "and the Sabians"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ _____ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
            "ضَرُّهُۥٓ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the Christians"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ _____ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَٱلْمَجُوسَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "عَمَّآ",
            "وَٱلْمَجُوسَ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "and the Magians"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ _____ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَقْرَبُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "خَاوِيَةٌ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَشْرَكُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰰ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "مِن",
            "أَشْرَكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(are) polytheists"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "حَدِيدٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِلَّهِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ _____ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَنسَكًا",
            "عَذَابِ",
            "ٱللَّهَ",
            "حُنَفَآءَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "يَفْصِلُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "يَفْصِلُ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "will judge"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "فِى",
            "وَعْدَهُۥ",
            "وَعَادٌ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "مُّعَطَّلَةٍ",
            "يَوْمَ",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لُحُومُهَا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِّنْهُ",
            "فَكَأَنَّمَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "سَخَّرْنَٰهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "بِٱلْحَجِّ",
            "يَنَالُهُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "بِشَرٍّ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ _____ شَهِيدٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِلَى",
            "ذَاتِ",
            "أَفَأُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـِٔينَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ وَٱلْمَجُوسَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "شَهِيدٌ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "فِى",
            "مَا",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "(is) a Witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "22:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 305,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "يَوْمَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لَهُۥ",
            "تَرَ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "قَوْلَ",
            "أَنَّ",
            "لِلَّذِينَ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "قُلُوبٌ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "يَسْجُدُ",
          "options": [
            "يَسْجُدُ",
            "أَنَا۠",
            "ذَٰلِكَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "prostrates"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَنسَكًا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ﰭ",
            "وَٱلْجُلُودُ",
            "إِلَٰهٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "فِى",
            "عَظِيمٌ",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى _____ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَهَادِ",
            "إِلَى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ﰾ",
            "وَمَن",
            "وَإِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن _____ ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "شَهِيدًا",
            "أَسَاوِرَ",
            "فِى",
            "جُنُوبُهَا"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى _____ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰨ",
            "وَٱلرُّكَّعِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَٱلشَّمْسُ",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ﰒ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "and the sun"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ _____ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرُ",
          "options": [
            "صِرَٰطِ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ _____ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَٱلنُّجُومُ",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "فِى",
            "وَٱلنُّجُومُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the stars"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ _____ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "ﰬ",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "وَٱلْجِبَالُ"
          ],
          "translation": "and the mountains"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ _____ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَٱلشَّجَرُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "وَٱلشَّجَرُ",
            "فَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "and the trees"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ _____ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَٱلدَّوَآبُّ",
          "options": [
            "وَٱلدَّوَآبُّ",
            "عَلَقَةٍ",
            "رَبُّنَا",
            "ٱلصَّلَوٰةِ"
          ],
          "translation": "and the moving creatures"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ _____ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَكَثِيرٌ",
          "options": [
            "وَكَثِيرٌ",
            "مَن",
            "ثُمَّ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and many"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ _____ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مِّنَ",
            "وَإِن",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ _____ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "فَٱجْتَنِبُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ _____ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَكَثِيرٌ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "مِن",
            "عَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "But many "
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ _____ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "وَٱلشَّجَرُ",
            "حَقَّ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "يُذْهِبَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) justly due"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ _____ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ _____ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "سَوَآءً",
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "مُخَلَّقَةٍ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ _____ يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "ءَايَٰتٍۭ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن _____ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "يُهِنِ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "فِى",
            "جَعَلَ",
            "يُهِنِ"
          ],
          "translation": "Allah humiliates"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ _____ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْفَقِيرَ"
          ],
          "translation": "Allah humiliates"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ _____ لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "تَرَوْنَهَا",
            "فَمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا _____ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "تُرْجَعُ",
            "لَهُۥ",
            "مَن",
            "نُخْرِجُكُمْ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ _____ مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "مِن",
            "وَتَرَى",
            "مَكَانَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "مُّكْرِمٍ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "مُّكْرِمٍ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "bestower of honor"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ _____ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِنَّ",
            "أَخَذْتُهَا",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ _____ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مُرْضِعَةٍ",
            "لِّنُبَيِّنَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "يَفْعَلُ",
          "options": [
            "يَفْعَلُ",
            "يَعْلَمُ",
            "شِقَاقٍۭ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ _____ يَشَآءُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَنُقِرُّ",
            "مَا",
            "سَبِيلِ",
            "شَيْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ يَسْجُدُ لَهُۥ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ وَٱلنُّجُومُ وَٱلْجِبَالُ وَٱلشَّجَرُ وَٱلدَّوَآبُّ وَكَثِيرٌ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ ٱلْعَذَابُ وَمَن يُهِنِ ٱللَّهُ فَمَا لَهُۥ مِن مُّكْرِمٍ إِنَّ ٱللَّهَ يَفْعَلُ مَا _____",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَشَآءُ",
            "عَلَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "He wills"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "22:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 342,
          "question": "_____ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "هَٰذَانِ",
          "options": [
            "هَٰذَانِ",
            "بَهِيمَةِ",
            "مِنْهَا",
            "لْيَقْضُوا۟"
          ],
          "translation": "These two"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "هَٰذَانِ _____ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "خَصْمَانِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "خَصْمَانِ",
            "مِن",
            "تُرَابٍ"
          ],
          "translation": "opponents"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ _____ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "ٱخْتَصَمُوا۟",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "ٱخْتَصَمُوا۟",
            "وَمَا",
            "يُصْهَرُ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ _____ رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "لَعَلِيمٌ",
            "وَلَهُم"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى _____ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "يُدْخِلُ",
            "بِشَرٍّ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلطَّالِبُ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ _____ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَغَيْرِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "حَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ _____ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "صَوَٰمِعُ",
            "ﰭ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "قُطِّعَتْ",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "عَلَىٰ",
            "قُطِّعَتْ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "will be cut out"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ _____ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰄ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ _____ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "ثِيَابٌ",
          "options": [
            "ثِيَابٌ",
            "رَّبِّكَ",
            "وَمَن",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "garments"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ _____ نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن _____ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "نَّارٍ",
          "options": [
            "لَطِيفٌ",
            "كُلِّ",
            "نَّارٍ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "fire"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ _____ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "يُصَبُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُصَبُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "Will be poured"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ _____ فَوْقِ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فِيهَا",
            "وَهِىَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن _____ رُءُوسِهِمُ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "فَوْقِ",
          "options": [
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "مِن",
            "فَوْقِ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ _____ ٱلْحَمِيمُ",
          "answer": "رُءُوسِهِمُ",
          "options": [
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "يَعْلَمُ",
            "رُءُوسِهِمُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "their heads"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "هَٰذَانِ خَصْمَانِ ٱخْتَصَمُوا۟ فِى رَبِّهِمْ فَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِّن نَّارٍ يُصَبُّ مِن فَوْقِ رُءُوسِهِمُ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيمُ",
            "ﰙ",
            "وَلَٰكِن",
            "قُلُوبٌ"
          ],
          "translation": "[the] scalding water"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "22:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 359,
          "question": "_____ بِهِۦ مَا فِى بُطُونِهِمْ وَٱلْجُلُودُ",
          "answer": "يُصْهَرُ",
          "options": [
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "فِيهَا",
            "بَغْتَةً",
            "يُصْهَرُ"
          ],
          "translation": "Will be melted"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "يُصْهَرُ _____ مَا فِى بُطُونِهِمْ وَٱلْجُلُودُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَقَدِيرٌ",
            "وَلَا",
            "فِى",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "يُصْهَرُ بِهِۦ _____ فِى بُطُونِهِمْ وَٱلْجُلُودُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰪ",
            "خَيْرٌ",
            "مَا",
            "فَٱسْتَمِعُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "يُصْهَرُ بِهِۦ مَا _____ بُطُونِهِمْ وَٱلْجُلُودُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "عِندَ",
            "ٱلْحَمِيمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "يُصْهَرُ بِهِۦ مَا فِى _____ وَٱلْجُلُودُ",
          "answer": "بُطُونِهِمْ",
          "options": [
            "يُمِيتُكُمْ",
            "بُطُونِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّقَٰمِعُ"
          ],
          "translation": "their bellies"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "يُصْهَرُ بِهِۦ مَا فِى بُطُونِهِمْ _____",
          "answer": "وَٱلْجُلُودُ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَٱلْجُلُودُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "and the skins"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "22:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 365,
          "question": "_____ مَّقَٰمِعُ مِنْ حَدِيدٍ",
          "answer": "وَلَهُم",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ﰜ",
            "وَلَهُم",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "And for them"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَلَهُم _____ مِنْ حَدِيدٍ",
          "answer": "مَّقَٰمِعُ",
          "options": [
            "نَبِىٍّ",
            "أَفَلَمْ",
            "مَّقَٰمِعُ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(are) hooked rods"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَلَهُم مَّقَٰمِعُ _____ حَدِيدٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مِرْيَةٍ",
            "يَغِيظُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَلَهُم مَّقَٰمِعُ مِنْ _____",
          "answer": "حَدِيدٍ",
          "options": [
            "حَدِيدٍ",
            "وَلَيَنصُرَنَّ",
            "شَعَٰٓئِرِ",
            "مُّعَطَّلَةٍ"
          ],
          "translation": "iron"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "22:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 369,
          "question": "_____ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "كُلَّمَآ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِهِۦ",
            "كُلَّمَآ"
          ],
          "translation": "Every time"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "كُلَّمَآ _____ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "أَرَادُوٓا۟",
          "options": [
            "قَوْلَ",
            "فِى",
            "ﰲ",
            "أَرَادُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they want"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ _____ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "أَرْذَلِ",
            "إِلَى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن _____ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "يَخْرُجُوا۟",
          "options": [
            "يَخْرُجُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "come out"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ _____ مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا _____ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "مِنْ",
            "وَيُمْسِكُ",
            "عَمِيقٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ _____ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "غَمٍّ",
          "options": [
            "مُّنِيرٍ",
            "وَٱجْتَنِبُوا۟",
            "غَمٍّ",
            "ٱلْحَرَامِ"
          ],
          "translation": "anguish"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ _____ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "أُعِيدُوا۟",
          "options": [
            "أُعِيدُوا۟",
            "فِتْنَةً",
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "أَشُدَّكُمْ"
          ],
          "translation": "they will be returned"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ _____ وَذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّمَآ",
            "يُجَٰدِلُ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا _____ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَلَهُم",
            "وَٱلْبُدْنَ",
            "وَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ _____ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مَكَانٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَيَنسَخُ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "كُلَّمَآ أَرَادُوٓا۟ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا۟ فِيهَا وَذُوقُوا۟ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْحَرِيقِ",
          "options": [
            "ٱهْتَزَّتْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "لَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Burning Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "22:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 381,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْكَبِيرُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "إِنَّ _____ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْعُمُرِ",
            "حَمْلٍ",
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "يُدْخِلُ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يُدْخِلُ",
            "يَسْلُبْهُمُ"
          ],
          "translation": "will admit"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "فَإِذَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَلْيَطَّوَّفُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "أَصَابَهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَفْعَلُ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "the righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "حَسَنًا",
            "عَلَىٰ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "خَلْفَهُمْ",
            "تَجْرِى",
            "وَعَدَهَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "فِى",
            "فِيهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "هَاجَرُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "مَنسَكًا",
            "لَّهُدِّمَتْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "يُحَلَّوْنَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "يُحَلَّوْنَ",
            "فِى",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "They will be adorned"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ _____ مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "صَوَٰمِعُ",
            "مِن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا _____ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﰏ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ _____ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "أَسَاوِرَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "حَقَّ",
            "أَسَاوِرَ",
            "رَّسُولٍ"
          ],
          "translation": "bracelets"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ _____ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَعْلَمَ",
            "يَدْعُوا۟",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن _____ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "ذَهَبٍ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "رَزَقَهُم",
            "تَوَلَّاهُ",
            "ذَهَبٍ"
          ],
          "translation": "gold"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ _____ وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "وَلُؤْلُؤًا",
          "options": [
            "وَلُؤْلُؤًا",
            "بِهِۦ",
            "مِّنۢ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "and pearl"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا _____ فِيهَا حَرِيرٌ",
          "answer": "وَلِبَاسُهُمْ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "وَلِبَاسُهُمْ",
            "وَٰحِدٌ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and their garments"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ _____ حَرِيرٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلطَّالِبُ",
            "فِى",
            "مِن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدْخِلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "حَرِيرٌ",
          "options": [
            "حَرِيرٌ",
            "بِهِۦ",
            "مِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(will be of) silk"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "22:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 403,
          "question": "_____ إِلَى ٱلطَّيِّبِ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَهُدُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "وَهُدُوٓا۟",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "يَعْلَمُ",
            "وَهُدُوٓا۟",
            "مُخَلَّقَةٍ"
          ],
          "translation": "And they were guided"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَهُدُوٓا۟ _____ ٱلطَّيِّبِ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَهُدُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَٱلْفُلْكَ",
            "إِلَى",
            "قُطِّعَتْ",
            "لُوطٍ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَهُدُوٓا۟ إِلَى _____ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَهُدُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبِ",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبِ",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَقَوْمُ"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَهُدُوٓا۟ إِلَى ٱلطَّيِّبِ _____ ٱلْقَوْلِ وَهُدُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰهَا",
            "مِنَ",
            "غَمٍّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَهُدُوٓا۟ إِلَى ٱلطَّيِّبِ مِنَ _____ وَهُدُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "ٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "أُمْنِيَّتِهِۦ",
            "ٱلْقَوْلِ",
            "وَكُذِّبَ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the speech"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَهُدُوٓا۟ إِلَى ٱلطَّيِّبِ مِنَ ٱلْقَوْلِ _____ إِلَىٰ صِرَٰطِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "وَهُدُوٓا۟",
          "options": [
            "وَهُدُوٓا۟",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "أَعْلَمُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and they were guided"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَهُدُوٓا۟ إِلَى ٱلطَّيِّبِ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَهُدُوٓا۟ _____ صِرَٰطِ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "نَّارٍ",
            "إِلَىٰ",
            "لَهُۥ",
            "صَوَٰمِعُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَهُدُوٓا۟ إِلَى ٱلطَّيِّبِ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَهُدُوٓا۟ إِلَىٰ _____ ٱلْحَمِيدِ",
          "answer": "صِرَٰطِ",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "صِرَٰطِ",
            "وَٱلْقَاسِيَةِ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "(the) path"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَهُدُوٓا۟ إِلَى ٱلطَّيِّبِ مِنَ ٱلْقَوْلِ وَهُدُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطِ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيدِ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "ﰢ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "(of) the Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "22:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 412,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "فِيهَا",
            "عُوقِبَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰦ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ذُبَابًا",
            "كَفَرُوا۟",
            "نَصْرِهِمْ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَيَصُدُّونَ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "إِلَّآ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "and hinder"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "بَصِيرٌ",
            "عَن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلسُّجُودِ",
            "ﰰ",
            "سَبِيلِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ _____ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَٱلْمَسْجِدِ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "ثُمَّ",
            "وَٱلْمَسْجِدِ",
            "لَّهُدِّمَتْ"
          ],
          "translation": "and Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ _____ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْحَرَامِ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامِ",
            "بِسُكَٰرَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْقُلُوبِ"
          ],
          "translation": "and Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ _____ جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ﰿ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى _____ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "We made it"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ _____ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "جَٰدَلُوكَ",
            "يُرِدْ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ _____ ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "سَوَآءً",
          "options": [
            "سَوَآءً",
            "ﰽ",
            "فِى",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً _____ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْعَٰكِفُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْعَٰكِفُ",
            "يُعَظِّمْ",
            "ٱطْمَأَنَّ"
          ],
          "translation": "(are) the resident"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ _____ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يَوْمَ",
            "يَسْلُبْهُمُ",
            "سَمِيعٌۢ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ _____ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَٱلْبَادِ",
          "options": [
            "يُعَظِّمْ",
            "هُم",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلْبَادِ"
          ],
          "translation": "and the visitor"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ _____ يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَلَا",
            "ﰋ",
            "لَقَوِىٌّ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن _____ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يُرِدْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يُرِدْ",
            "رُءُوسِهِمُ",
            "تَرَوْنَهَا"
          ],
          "translation": "intends"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ _____ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "مِنْهَا",
            "ﰠ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ _____ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِإِلْحَادٍۭ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِإِلْحَادٍۭ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "of deviation"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ _____ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِظُلْمٍ",
          "options": [
            "بِظُلْمٍ",
            "يُذْهِبَنَّ",
            "مَا",
            "ٱلرَّسُولُ"
          ],
          "translation": "(or) wrongdoing"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ _____ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "نُّذِقْهُ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "حَدِيدٍ",
            "نُّذِقْهُ",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "We will make him taste"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ _____ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰكِفُ",
            "ٱلزُّورِ",
            "مِنْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "عَذَابٍ",
            "كُلَّمَآ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ ٱلَّذِى جَعَلْنَٰهُ لِلنَّاسِ سَوَآءً ٱلْعَٰكِفُ فِيهِ وَٱلْبَادِ وَمَن يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍۭ بِظُلْمٍ نُّذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰱ",
            "تَجْرِى",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "22:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 437,
          "question": "_____ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "وَإِذْ",
            "ﰪ",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَإِذْ _____ لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "بَوَّأْنَا",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "لَا",
            "بَوَّأْنَا",
            "يُحْيِيكُمْ"
          ],
          "translation": "We assigned"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا _____ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "لِإِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "مَّن",
            "لِإِبْرَٰهِيمَ",
            "ثَانِىَ"
          ],
          "translation": "to Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ _____ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "مَكَانَ",
          "options": [
            "مَكَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "نَصْرِهِمْ"
          ],
          "translation": "(the) site"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ _____ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "ٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "رِجَالًا",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the House"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ _____ لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْخَيْرَ",
            "ٱلطَّالِبُ",
            "وَيُمْسِكُ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن _____ تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "وَٱلْءَاخِرَةَ",
            "لَّا",
            "وَمِنكُم"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا _____ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "تُشْرِكْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "تُشْرِكْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "associate"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ _____ شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "كِتَٰبٍ",
            "يُعَظِّمْ",
            "بِى"
          ],
          "translation": "with Me"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى _____ وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "أُمْنِيَّتِهِۦ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا _____ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "وَطَهِّرْ",
          "options": [
            "وَعَادٌ",
            "وَطَهِّرْ",
            "نَّارٍ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "and purify"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ _____ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "بَيْتِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَيْتِىَ",
            "وَأَطْعِمُوا۟",
            "بَهِيجٍ"
          ],
          "translation": "My House"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ _____ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "لِلطَّآئِفِينَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "قَبْلُ",
            "لِلطَّآئِفِينَ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "for those who circumambulate"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ _____ وَٱلرُّكَّعِ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "وَٱلْقَآئِمِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْقَآئِمِينَ",
            "بِإِذْنِهِۦٓ",
            "أَقَامُوا۟",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "and those who stand"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ _____ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "وَٱلرُّكَّعِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "جَعَلْنَٰهُ",
            "لَعَلَىٰ",
            "وَٱلرُّكَّعِ"
          ],
          "translation": "and those who bow"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَٰهِيمَ مَكَانَ ٱلْبَيْتِ أَن لَّا تُشْرِكْ بِى شَيْـًٔا وَطَهِّرْ بَيْتِىَ لِلطَّآئِفِينَ وَٱلْقَآئِمِينَ وَٱلرُّكَّعِ _____",
          "answer": "ٱلسُّجُودِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمَوْلَىٰ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلسُّجُودِ"
          ],
          "translation": "(and) those who prostrate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "22:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 453,
          "question": "_____ فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "وَأَذِّن",
          "options": [
            "مُّسَمًّى",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَذِّن",
            "وَجَٰهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "And proclaim"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَأَذِّن _____ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "لَا",
            "فِى",
            "تَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَأَذِّن فِى _____ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "[the] mankind"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ _____ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "بِٱلْحَجِّ",
          "options": [
            "سَعَوْا۟",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "بِٱلْحَجِّ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "[of] the Pilgrimage"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ _____ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "يَأْتُوكَ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "يَأْتُوكَ",
            "ﰢ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "they will come to you"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ _____ وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "رِجَالًا",
          "options": [
            "ﰶ",
            "رِجَالًا",
            "لِّيَجْعَلَ",
            "يَصْطَفِى"
          ],
          "translation": "(on) foot"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا _____ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "وَعَلَىٰ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "لَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ _____ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "فَوْقِ",
            "مُّعَطَّلَةٍ",
            "كُلِّ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ _____ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "ضَامِرٍ",
          "options": [
            "ضَامِرٍ",
            "رَبَّكُمْ",
            "فِى",
            "وَلَيَنصُرَنَّ"
          ],
          "translation": "lean camel"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ _____ مِن كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "يَأْتِينَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "يَأْتِينَ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "they will come"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ _____ كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "تَوَلَّاهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن _____ فَجٍّ عَمِيقٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ _____ عَمِيقٍ",
          "answer": "فَجٍّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِن",
            "فَجٍّ",
            "وَيَصُدُّونَ"
          ],
          "translation": "mountain highway"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَأَذِّن فِى ٱلنَّاسِ بِٱلْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِن كُلِّ فَجٍّ _____",
          "answer": "عَمِيقٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "عَمِيقٍ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "distant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "22:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 467,
          "question": "_____ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "لِّيَشْهَدُوا۟",
          "options": [
            "ﰨ",
            "خَسِرَ",
            "لِّيَشْهَدُوا۟",
            "بِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "That they may witness"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ _____ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "مَنَٰفِعَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "مَنَٰفِعَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "benefits"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ _____ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنًا",
            "مَآءً",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ _____ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "وَيَذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "لَّن",
            "عَلَىٰ",
            "وَيَذْكُرُوا۟",
            "وَمِمَّا"
          ],
          "translation": "and mention"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "ٱسْمَ",
            "فَتَخْطَفُهُ",
            "غَيْرَ",
            "حَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ _____ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "صِرَٰطِ",
            "يُشْرِكْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ _____ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِىٓ",
            "وَثَمُودُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ _____ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "أَيَّامٍ",
            "فِيهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "days"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ _____ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "مَّعْلُومَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "مَّعْلُومَٰتٍ",
            "فَجٍّ",
            "تُشْرِكْ"
          ],
          "translation": "known"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ _____ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لِإِبْرَٰهِيمَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ _____ رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَرْذَلِ",
            "أَن",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا _____ مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "رَزَقَهُم",
          "options": [
            "خِزْىٌ",
            "فَأَقِيمُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "رَزَقَهُم"
          ],
          "translation": "He has provided them"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم _____ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "ءَاذَانٌ",
            "ﰬ",
            "مِن",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ _____ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "بَهِيمَةِ",
          "options": [
            "بَهِيمَةِ",
            "يُرِدْ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "ٱلْعَتِيقِ"
          ],
          "translation": "(the) beast"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ _____ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَجُوسَ",
            "قَدَّمَتْ",
            "فِى",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "(of) cattle"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ _____ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "فَكُلُوا۟",
          "options": [
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "يُنفِقُونَ",
            "فَكُلُوا۟",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "So eat"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ _____ وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "لَفِى",
            "ٱلطَّالِبُ",
            "مِنْهَا",
            "أَشْرَكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا _____ ٱلْبَآئِسَ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "وَأَطْعِمُوا۟",
          "options": [
            "فَإِنَّهَا",
            "وَأَطْعِمُوا۟",
            "ضَرُّهُۥٓ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "and feed"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ _____ ٱلْفَقِيرَ",
          "answer": "ٱلْبَآئِسَ",
          "options": [
            "عَاقَبَ",
            "مِن",
            "مَا",
            "ٱلْبَآئِسَ"
          ],
          "translation": "the miserable"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "لِّيَشْهَدُوا۟ مَنَٰفِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ فِىٓ أَيَّامٍ مَّعْلُومَٰتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْبَآئِسَ _____",
          "answer": "ٱلْفَقِيرَ",
          "options": [
            "يَدْعُوا۟",
            "مَن",
            "بِٱلنَّاسِ",
            "ٱلْفَقِيرَ"
          ],
          "translation": "the poor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "22:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 487,
          "question": "_____ لْيَقْضُوا۟ تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا۟ نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا۟ بِٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "ثُمَّ _____ تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا۟ نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا۟ بِٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "لْيَقْضُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "لَا",
            "لْيَقْضُوا۟",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "let them end"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "ثُمَّ لْيَقْضُوا۟ _____ وَلْيُوفُوا۟ نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا۟ بِٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "تَفَثَهُمْ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "وَٱلْءَاخِرَةَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "تَفَثَهُمْ"
          ],
          "translation": "their prescribed duties"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "ثُمَّ لْيَقْضُوا۟ تَفَثَهُمْ _____ نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا۟ بِٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "وَلْيُوفُوا۟",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَيَتَّبِعُ",
            "فِى",
            "وَلْيُوفُوا۟"
          ],
          "translation": "and fulfil"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "ثُمَّ لْيَقْضُوا۟ تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا۟ _____ وَلْيَطَّوَّفُوا۟ بِٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "نُذُورَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْمَطْلُوبُ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "نُذُورَهُمْ"
          ],
          "translation": "their vows"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "ثُمَّ لْيَقْضُوا۟ تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا۟ نُذُورَهُمْ _____ بِٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "وَلْيَطَّوَّفُوا۟",
          "options": [
            "ﰝ",
            "فِى",
            "وَلْيَطَّوَّفُوا۟",
            "ٱلطَّيِّبِ"
          ],
          "translation": "and circumambulate"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "ثُمَّ لْيَقْضُوا۟ تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا۟ نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا۟ _____ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "بِٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِٱلْبَيْتِ"
          ],
          "translation": "the House"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "ثُمَّ لْيَقْضُوا۟ تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا۟ نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا۟ بِٱلْبَيْتِ _____",
          "answer": "ٱلْعَتِيقِ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "[the] Ancient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "22:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 495,
          "question": "_____ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱسْمُ",
            "إِنَّ",
            "مِن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلْفَقِيرَ",
            "وَمَن",
            "خَيْرٌ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن _____ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "يُعَظِّمْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "شِقَاقٍۭ",
            "يُعَظِّمْ",
            "ٱلْقُبُورِ"
          ],
          "translation": "honors"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ _____ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "حُرُمَٰتِ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "حُرُمَٰتِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) sacred rites"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ _____ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لُحُومُهَا",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ _____ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَهُوَ",
            "ﰕ",
            "مُرْضِعَةٍ"
          ],
          "translation": "then it"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ _____ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "وُجُوهِ",
            "خَيْرٌ",
            "يَوْمَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ _____ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "وَبِيَعٌ",
            "لَّهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَأْتُوكَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ _____ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "فَإِذَآ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ _____ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "هُوَ",
            "لَكُمْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ _____ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "وَأُحِلَّتْ",
          "options": [
            "وَأُحِلَّتْ",
            "هُوَ",
            "أُمْنِيَّتِهِۦ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "And are made lawful"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ _____ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "فِيهِ",
            "لَكُمُ",
            "لِّلْعَبِيدِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ _____ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱخْتَصَمُوا۟",
            "تَجْرِى",
            "ٱلْأَنْعَٰمُ"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ _____ مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَبَشِّرِ",
            "لَّن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا _____ يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَدْعُوا۟",
            "لِّيَذْكُرُوا۟",
            "مَا",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا _____ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "يُتْلَىٰ",
          "options": [
            "وَتَكُونُوا۟",
            "مَنسَكًا",
            "يُتْلَىٰ",
            "يُجَٰدِلُ"
          ],
          "translation": "is recited"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ _____ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "كُنتُمْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ _____ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "فَٱجْتَنِبُوا۟",
          "options": [
            "فَٱجْتَنِبُوا۟",
            "قَبْلُ",
            "قُلُوبٌ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "So avoid"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ _____ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "ٱلرِّجْسَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ﰚ",
            "ٱلرِّجْسَ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "the abomination"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ _____ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَدَاكَ",
            "ضُرِبَ",
            "نَصْرِهِمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ _____ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "ٱلْأَوْثَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلْأَوْثَٰنِ",
            "وَغَيْرِ",
            "سَمَّىٰكُمُ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "the idols"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ _____ قَوْلَ ٱلزُّورِ",
          "answer": "وَٱجْتَنِبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "وَٱجْتَنِبُوا۟",
            "وَلَا",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "and avoid"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ _____ ٱلزُّورِ",
          "answer": "قَوْلَ",
          "options": [
            "قَوْلَ",
            "ٱلْعَٰكِفُ",
            "وَكَأَيِّن",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(the) word"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ حُرُمَٰتِ ٱللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَّهُۥ عِندَ رَبِّهِۦ وَأُحِلَّتْ لَكُمُ ٱلْأَنْعَٰمُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَٱجْتَنِبُوا۟ ٱلرِّجْسَ مِنَ ٱلْأَوْثَٰنِ وَٱجْتَنِبُوا۟ قَوْلَ _____",
          "answer": "ٱلزُّورِ",
          "options": [
            "ٱلزُّورِ",
            "تَقْوَى",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَكَأَنَّمَا"
          ],
          "translation": "false"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "22:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 519,
          "question": "_____ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "حُنَفَآءَ",
          "options": [
            "حُنَفَآءَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Being upright"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "حُنَفَآءَ _____ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مَآءً",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ _____ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مَاتُوا۟",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ _____ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "مُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَبِئْسَ",
            "مُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "associating partners"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ _____ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَأَنَّ",
            "تُتْلَىٰ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ _____ يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمُ",
            "رَبِّكَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن _____ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "يُشْرِكْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُشْرِكْ",
            "عَلَىٰ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "associates partners"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ _____ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱسْمَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعَتِيقِ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ _____ خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "فَكَأَنَّمَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَكَأَنَّمَا",
            "فِيهَا",
            "هَامِدَةً"
          ],
          "translation": "then (it is) as though"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "خَرَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَمِنَ",
            "أَنَا۠",
            "خَرَّ"
          ],
          "translation": "he had fallen"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ _____ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِظُلْمٍ",
            "مِنَ",
            "وَذُوقُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ _____ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ذُبَابًا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَن",
            "فَوْقِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "فَتَخْطَفُهُ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "فَتَخْطَفُهُ",
            "لِّيَشْهَدُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and (had) snatched him"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ _____ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "ٱلطَّيْرُ",
          "options": [
            "يُنَٰزِعُنَّكَ",
            "لُوطٍ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلطَّيْرُ"
          ],
          "translation": "the birds"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ _____ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَلَوِ",
            "مِن",
            "أَوْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ _____ بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "تَهْوِى",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "مَا",
            "فِى",
            "تَهْوِى"
          ],
          "translation": "had blown"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى _____ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "وَقَوْمُ",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلْعَٰكِفُ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ _____ فِى مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "ٱلرِّيحُ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "ٱلرِّيحُ",
            "تُشْرِكْ"
          ],
          "translation": "the wind"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ _____ مَكَانٍ سَحِيقٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "حَقٍّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى _____ سَحِيقٍ",
          "answer": "مَكَانٍ",
          "options": [
            "مَكَانٍ",
            "إِنَّ",
            "مِن",
            "مَن"
          ],
          "translation": "a place"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "حُنَفَآءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِۦ وَمَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَتَخْطَفُهُ ٱلطَّيْرُ أَوْ تَهْوِى بِهِ ٱلرِّيحُ فِى مَكَانٍ _____",
          "answer": "سَحِيقٍ",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "ٱللَّهَ",
            "سَحِيقٍ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "far off"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "22:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 540,
          "question": "_____ وَمَن يُعَظِّمْ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ فَإِنَّهَا مِن تَقْوَى ٱلْقُلُوبِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَجْهِهِۦ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَبَشِّرِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ يُعَظِّمْ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ فَإِنَّهَا مِن تَقْوَى ٱلْقُلُوبِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ﰤ",
            "أَقْرَبُ",
            "فَإِلَٰهُكُمْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن _____ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ فَإِنَّهَا مِن تَقْوَى ٱلْقُلُوبِ",
          "answer": "يُعَظِّمْ",
          "options": [
            "قُطِّعَتْ",
            "يُعَظِّمْ",
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "honors"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ _____ ٱللَّهِ فَإِنَّهَا مِن تَقْوَى ٱلْقُلُوبِ",
          "answer": "شَعَٰٓئِرَ",
          "options": [
            "أَخَذْتُهُمْ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "شَعَٰٓئِرَ",
            "وَٰحِدٌ"
          ],
          "translation": "(the) Symbols"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ شَعَٰٓئِرَ _____ فَإِنَّهَا مِن تَقْوَى ٱلْقُلُوبِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "حَدِيدٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُدُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ _____ مِن تَقْوَى ٱلْقُلُوبِ",
          "answer": "فَإِنَّهَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مَا",
            "فَإِنَّهَا",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "then indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ فَإِنَّهَا _____ تَقْوَى ٱلْقُلُوبِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰴ",
            "مِن",
            "لِّيَشْهَدُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ فَإِنَّهَا مِن _____ ٱلْقُلُوبِ",
          "answer": "تَقْوَى",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "كَثِيرًا",
            "وَتَرَى",
            "تَقْوَى"
          ],
          "translation": "(the) piety"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَن يُعَظِّمْ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ فَإِنَّهَا مِن تَقْوَى _____",
          "answer": "ٱلْقُلُوبِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْقُلُوبِ",
            "بِمَا",
            "مَنسَكًا"
          ],
          "translation": "(of) the hearts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "22:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 549,
          "question": "_____ فِيهَا مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَآ إِلَى ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "لَكُمْ",
            "تَذْهَلُ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "For you"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "لَكُمْ _____ مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَآ إِلَى ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ثُمَّ",
            "فِيهَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَآ إِلَى ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "مَنَٰفِعُ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَإِن",
            "ﰠ",
            "مَنَٰفِعُ"
          ],
          "translation": "(are) benefits"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَآ إِلَى ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "حَلِيمٌ",
            "تَرَ",
            "وَمَآ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَآ إِلَى ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "أَجَلٍ",
            "حَرَجٍ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ ثُمَّ مَحِلُّهَآ إِلَى ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مُّسَمًّى",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ مَحِلُّهَآ إِلَى ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "مَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ _____ إِلَى ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "مَحِلُّهَآ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "يُرِيدُ",
            "مَحِلُّهَآ"
          ],
          "translation": "their place of sacrifice"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَآ _____ ٱلْبَيْتِ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ﰷ",
            "سُكَٰرَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(is) at"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَآ إِلَى _____ ٱلْعَتِيقِ",
          "answer": "ٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "ٱلْبَيْتِ",
            "وَيُولِجُ",
            "يَحْكُمُ",
            "ٱلْحَرِيقِ"
          ],
          "translation": "the House"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "لَكُمْ فِيهَا مَنَٰفِعُ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَآ إِلَى ٱلْبَيْتِ _____",
          "answer": "ٱلْعَتِيقِ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "سَمِيعٌۢ",
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "the Ancient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "22:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 560,
          "question": "_____ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "وَلِكُلِّ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "هُوَ",
            "وَلِكُلِّ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "And for every"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَلِكُلِّ _____ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "أَخَذْتُهَا",
            "فَلَا",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ _____ مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "فَإِنَّهَا",
            "ﰍ",
            "مَنَٰفِعُ"
          ],
          "translation": "We have appointed"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا _____ لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "مَنسَكًا",
          "options": [
            "يُدْخِلُ",
            "مَنسَكًا",
            "وَثَمُودُ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "a rite"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا _____ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "لِّيَذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْبَعِيدُ",
            "لِّيَذْكُرُوا۟",
            "سَخَّرْنَٰهَا",
            "بَهِيمَةِ"
          ],
          "translation": "that they may mention"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَانِعَ",
            "مَّقَٰمِعُ",
            "ذَاتِ",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ _____ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَآ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ _____ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَآءً",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ _____ رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَنِعْمَ",
            "مَا",
            "فِى",
            "ٱلسُّجُودِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا _____ مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "رَزَقَهُم",
          "options": [
            "رَزَقَهُم",
            "وَبِئْرٍ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "He (has) provided them"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم _____ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "أَنَّ",
            "مِّنۢ",
            "ذَاتِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ _____ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "بَهِيمَةِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَهِيمَةِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) beast"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ _____ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "بِهِۦ",
            "أَنَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(of) cattle"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ _____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "فَإِلَٰهُكُمْ",
          "options": [
            "فَإِلَٰهُكُمْ",
            "عِطْفِهِۦ",
            "مِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And your God"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ _____ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "سَمِيعٌۢ",
            "إِلَٰهٌ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) God"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ _____ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "وَٰحِدٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْعَلِىُّ"
          ],
          "translation": "One"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "فَلَهُۥٓ",
          "options": [
            "فَلَهُۥٓ",
            "مِنْهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "so to Him"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ _____ وَبَشِّرِ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "أَسْلِمُوا۟",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "أَسْلِمُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "وَعَادٌ"
          ],
          "translation": "submit"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ _____ ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "answer": "وَبَشِّرِ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فَتُخْبِتَ",
            "وَبَشِّرِ",
            "قَدْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "And give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا لِّيَذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُم مِّنۢ بَهِيمَةِ ٱلْأَنْعَٰمِ فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَلَهُۥٓ أَسْلِمُوا۟ وَبَشِّرِ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْبِتِينَ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "تَعْمَى",
            "ﰭ",
            "ٱلْمُخْبِتِينَ"
          ],
          "translation": "(to) the humble ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "22:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 580,
          "question": "_____ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "فِىٓ",
            "فِى",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا _____ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ذُكِرَ",
          "options": [
            "ذُكِرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَبْعَثُ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "is mentioned"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ _____ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ _____ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَجِلَتْ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "وَجِلَتْ",
            "مُّضْغَةٍ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ _____ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "عَن",
            "حَمْلٍ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ _____ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلصَّٰبِرِينَ",
            "يَشَآءُ",
            "قَوْلَ"
          ],
          "translation": "and those who are patient"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ _____ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَكُلُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ _____ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرِ",
            "مَآ",
            "رَيْبَ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ _____ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "أَصَابَهُمْ",
          "options": [
            "أَصَابَهُمْ",
            "فَإِنَّا",
            "فِى",
            "عَلَقَةٍ"
          ],
          "translation": "has afflicted them"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ _____ ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَٱلْمُقِيمِى",
          "options": [
            "بِهِ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "وَٱلْمُقِيمِى",
            "لَقَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "and those who establish"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى _____ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "مَا",
            "وَلْيَطَّوَّفُوا۟",
            "وَلَن"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ _____ رَزَقْنَٰهُمْ يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَمِمَّا",
          "options": [
            "وَمِمَّا",
            "وَنُقِرُّ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and out of what"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا _____ يُنفِقُونَ",
          "answer": "رَزَقْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "غَمٍّ",
            "يَوْمَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We have provided them"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ ٱللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَٱلصَّٰبِرِينَ عَلَىٰ مَآ أَصَابَهُمْ وَٱلْمُقِيمِى ٱلصَّلَوٰةِ وَمِمَّا رَزَقْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "وَأَنَّ",
            "يُنفِقُونَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "they spend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "22:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 595,
          "question": "_____ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْبُدْنَ",
          "options": [
            "وَلَوِ",
            "مُّضْغَةٍ",
            "وَٱلْبُدْنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And the camels and cattle "
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ _____ لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَٰهَا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "جَعَلْنَٰهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "We have made them"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا _____ مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّهُدِّمَتْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم _____ شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِّن",
            "يُذْكَرُ",
            "يُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن _____ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "شَعَٰٓئِرِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "قَدَّمَتْ",
            "إِنَّ",
            "شَعَٰٓئِرِ"
          ],
          "translation": "(the) Symbols"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ _____ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِذَا",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ _____ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "يَنَالُهُ",
            "لَكُمْ",
            "سَبِيلِ",
            "حَمْلَهَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ _____ خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "دُونِ",
            "فَلْيَمْدُدْ",
            "بِإِلْحَادٍۭ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا _____ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "لِإِبْرَٰهِيمَ",
            "يَبْعَثُ",
            "خَيْرٌ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "(is) good"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ _____ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱذْكُرُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "So mention"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "نَشَآءُ",
            "وَبَشِّرِ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ _____ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "حَمْلَهَا",
            "إِذَا",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ _____ صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "وَهُدُوٓا۟",
            "ٱلَّتِى",
            "عَلَيْهَا",
            "وَهِىَ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا _____ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "صَوَآفَّ",
          "options": [
            "صَوَآفَّ",
            "إِنَّ",
            "قُلُوبٌ",
            "يُضِلُّهُۥ"
          ],
          "translation": "(when) lined up"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ _____ وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ضَعُفَ",
            "ﱌ",
            "فَإِذَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا _____ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَجَبَتْ",
          "options": [
            "وَجَبَتْ",
            "قَبْلُ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "are down"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ _____ فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "جُنُوبُهَا",
          "options": [
            "جُنُوبُهَا",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "their sides"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا _____ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَكُلُوا۟",
          "options": [
            "فَكُلُوا۟",
            "ٱلرِّيحُ",
            "مُّبِينٌ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "then eat"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ _____ وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَقَدِيرٌ",
            "أَجَلٍ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا _____ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَأَطْعِمُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَأَطْعِمُوا۟"
          ],
          "translation": "and feed"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ _____ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْقَانِعَ",
          "options": [
            "ٱلْقَانِعَ",
            "عَذَابُ",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "جَعَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "the needy who do not ask"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ _____ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْمُعْتَرَّ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يُنفِقُونَ",
            "وَٱلْمُعْتَرَّ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and the needy who ask"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ _____ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "فَكَأَيِّن"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ _____ لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "سَخَّرْنَٰهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "سَخَّرْنَٰهَا",
            "بِسُكَٰرَىٰ"
          ],
          "translation": "We have subjected them"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا _____ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "يَقُولُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "فِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَغَيْرِ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَٱلْبُدْنَ جَعَلْنَٰهَا لَكُم مِّن شَعَٰٓئِرِ ٱللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهَا صَوَآفَّ فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا۟ مِنْهَا وَأَطْعِمُوا۟ ٱلْقَانِعَ وَٱلْمُعْتَرَّ كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَٰهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "نُوحٍ",
            "سَعَوْا۟",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "be grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "22:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 622,
          "question": "_____ يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "هَامِدَةً",
            "لَن",
            "مُشْرِكِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "لَن _____ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَنَالَ",
          "options": [
            "يَنَالَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "reach"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "لَن يَنَالَ _____ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ _____ وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لُحُومُهَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "خَسِرَ",
            "لُحُومُهَا",
            "وَأُحِلَّتْ"
          ],
          "translation": "their meat"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا _____ دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟",
            "مِن",
            "وَأَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا _____ وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "دِمَآؤُهَا",
          "options": [
            "ٱلْمُلْكُ",
            "دِمَآؤُهَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "their blood"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا _____ يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنَّ",
            "رُءُوسِهِمُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن _____ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَنَالُهُ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "يَنَالُهُ",
            "بَصِيرٌ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "reaches Him"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ _____ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "عَقِيمٍ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "سَعَوْا۟"
          ],
          "translation": "the piety"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ _____ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَإِنَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ _____ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "مِرْيَةٍ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ _____ لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "سَخَّرَهَا",
          "options": [
            "يَأْتِينَ",
            "سَخَّرَهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "He subjected them"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا _____ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ثَانِىَ",
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لِتُكَبِّرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ﰚ",
            "عِطْفِهِۦ",
            "لِتُكَبِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "so that you may magnify"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ _____ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "زَلْزَلَةَ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ _____ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَسْطُونَ",
            "يَنَالُهُ",
            "فَلَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "سَوَآءً",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا _____ وَبَشِّرِ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "هَدَىٰكُمْ",
          "options": [
            "ﱂ",
            "هَدَىٰكُمْ",
            "مِّن",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "He has guided you"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَبَشِّرِ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "عَظِيمٌ",
            "عَذَابَ",
            "وَبَشِّرِ"
          ],
          "translation": "And give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "لَن يَنَالَ ٱللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَآؤُهَا وَلَٰكِن يَنَالُهُ ٱلتَّقْوَىٰ مِنكُمْ كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا۟ ٱللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَىٰكُمْ وَبَشِّرِ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "يُنَٰزِعُنَّكَ",
            "مِّن",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(to) the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "22:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 642,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَعَلِيمٌ",
            "كُلِّ",
            "فِيمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "إِنَّ _____ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "أَرْذَلِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "يُدَٰفِعُ",
          "options": [
            "ٱلْبَآئِسَ",
            "ٱللَّهَ",
            "خَبِيرٌ",
            "يُدَٰفِعُ"
          ],
          "translation": "defends"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "أُمْنِيَّتِهِۦ",
            "عَنِ",
            "تَحْتِهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "defends"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ _____ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أُعِيدُوا۟",
            "يَأْتِيَهُمْ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نَكِيرِ",
            "أَوْ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ _____ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَجْرِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱسْمَ",
            "وَبِيَعٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "ٱسْمَ",
            "لِتُكَبِّرُوا۟",
            "يُحِبُّ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ _____ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "مِن",
            "مَآءً",
            "مَن"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ _____ كَفُورٍ",
          "answer": "خَوَّانٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَيْدُهُۥ",
            "ﰱ",
            "خَوَّانٍ"
          ],
          "translation": "treacherous"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُدَٰفِعُ عَنِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ _____",
          "answer": "كَفُورٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱅ",
            "كُتِبَ",
            "كَفُورٍ"
          ],
          "translation": "ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "22:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 655,
          "question": "_____ لِلَّذِينَ يُقَٰتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا۟ وَإِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "أُذِنَ",
          "options": [
            "أُذِنَ",
            "ﰔ",
            "وَلَوْلَا",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "Permission is given"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "أُذِنَ _____ يُقَٰتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا۟ وَإِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمُ",
            "عَلَىٰ",
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "أُذِنَ لِلَّذِينَ _____ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا۟ وَإِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "يُقَٰتَلُونَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "يُقَٰتَلُونَ",
            "يَزَالُ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "are being fought"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَٰتَلُونَ _____ ظُلِمُوا۟ وَإِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَمَا",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "because they"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَٰتَلُونَ بِأَنَّهُمْ _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "ظُلِمُوا۟",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَعَادٌ",
            "ظُلِمُوا۟",
            "يُخْلِفَ"
          ],
          "translation": "were wronged"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَٰتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا۟ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "مُّنِيرٍ",
            "وَلَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَٰتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا۟ وَإِنَّ _____ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "لَكُم",
            "ٱللَّهَ",
            "خَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَٰتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا۟ وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَفْعَلُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَٰتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا۟ وَإِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ لَقَدِيرٌ",
          "answer": "نَصْرِهِمْ",
          "options": [
            "نَصْرِهِمْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "فَكُلُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "their victory"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَٰتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا۟ وَإِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ _____",
          "answer": "لَقَدِيرٌ",
          "options": [
            "وَأَطْعِمُوا۟",
            "لَقَدِيرٌ",
            "خَبِيرٌ",
            "يُلْقِى"
          ],
          "translation": "(is) surely Able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "22:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 665,
          "question": "_____ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِن",
            "يُتْلَىٰ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "أُخْرِجُوا۟",
          "options": [
            "أُخْرِجُوا۟",
            "ﱈ",
            "ٱلْبَعِيدُ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "have been evicted"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ _____ دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "مُّدْخَلًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن _____ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "دِيَٰرِهِم",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "قَدَّمَتْ",
            "ٱللَّهَ",
            "دِيَٰرِهِم"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم _____ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ _____ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "حَقٍّ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "أَرْذَلِ",
            "رَبَّكُمْ",
            "حَقٍّ"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ _____ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَّآ",
            "فَكَأَيِّن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ _____ يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَن",
            "جَعَلْنَا",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن _____ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "يَقُولُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَٰكِفُ",
            "يَقُولُوا۟",
            "لَكُم",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ _____ ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "مَّعْلُومَٰتٍ",
            "رَبُّنَا",
            "وَطَهِّرْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا _____ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلسَّعِيرِ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ _____ دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "ٱجْتَبَىٰكُمْ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "فَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا _____ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "دَفْعُ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "تُرَابٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "دَفْعُ"
          ],
          "translation": "Allah checks"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ _____ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah checks"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ _____ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "دِيَٰرِهِم",
            "ٱلنَّاسَ",
            "فِيهَا",
            "قُطِّعَتْ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ _____ بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "بَعْضَهُم",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "خَرَّ",
            "جَعَلْنَا",
            "بَعْضَهُم"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم _____ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "بِبَعْضٍ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "بِبَعْضٍ",
            "ﰚ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "by others"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ _____ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "لَّهُدِّمَتْ",
          "options": [
            "لَّهُدِّمَتْ",
            "وَإِنْ",
            "رَزَقَهُم",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "surely (would) have been demolished"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ _____ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "صَوَٰمِعُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "صَوَٰمِعُ",
            "بَوَّأْنَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "monasteries"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ _____ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَبِيَعٌ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "هُوَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "وَبِيَعٌ"
          ],
          "translation": "and churches"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ _____ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَصَلَوَٰتٌ",
          "options": [
            "وَصَلَوَٰتٌ",
            "ٱلذُّبَابُ",
            "ذُبَابًا",
            "فَكَأَنَّمَا"
          ],
          "translation": "and synagogues"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ _____ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَمَسَٰجِدُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "وَٰحِدٌ",
            "وَذُوقُوا۟",
            "وَمَسَٰجِدُ"
          ],
          "translation": "and masajid "
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ _____ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "يُذْكَرُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "يُذْكَرُ"
          ],
          "translation": "is mentioned"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ _____ ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْعَلِىُّ",
            "مُّخَلَّقَةٍ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا _____ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱسْمُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "هُوَ",
            "ٱسْمُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(the) name of Allah"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ _____ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(the) name of Allah"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ _____ وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "عَقِيمٍ",
            "أَسَاوِرَ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا _____ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "وَلَيَنصُرَنَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَيَرْزُقَنَّهُمُ",
            "فَإِلَٰهُكُمْ",
            "وَلَيَنصُرَنَّ"
          ],
          "translation": "And surely Allah will help"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ _____ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يُنَزِّلْ",
            "لَكُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And surely Allah will help"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ _____ يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "أَرْضَعَتْ",
            "ٱلطَّيْرُ",
            "مَن",
            "تُرَابٍ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "يَنصُرُهُۥٓ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "يَنصُرُهُۥٓ",
            "وَرِزْقٌ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "help Him"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ _____ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَيَعْبُدُونَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ _____ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَعْرِفُ",
            "وَٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَزِيزٌ",
          "answer": "لَقَوِىٌّ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "رَّحِيمٌ",
            "لَقَوِىٌّ",
            "خَاوِيَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِم بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّآ أَن يَقُولُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ وَلَوْلَا دَفْعُ ٱللَّهِ ٱلنَّاسَ بَعْضَهُم بِبَعْضٍ لَّهُدِّمَتْ صَوَٰمِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَٰتٌ وَمَسَٰجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا ٱسْمُ ٱللَّهِ كَثِيرًا وَلَيَنصُرَنَّ ٱللَّهُ مَن يَنصُرُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ _____",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "هُوَ",
            "ٱسْمَ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "All-Mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "22:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 700,
          "question": "_____ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰤ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَأَلْفِ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "ٱهْتَزَّتْ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "مَّكَّنَّٰهُمْ",
          "options": [
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "إِلَّا",
            "بِغَيْرِ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "We establish them"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ _____ ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَسَٰجِدُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى _____ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "وَقَوْمُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "أَقَامُوا۟",
          "options": [
            "أَقَامُوا۟",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "مُّضْغَةٍ",
            "بِأَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "they establish"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ _____ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "ذَٰلِكَ",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَءَاتَوُا۟",
          "options": [
            "ضَرُّهُۥٓ",
            "وَءَاتَوُا۟",
            "وَمَن",
            "خَصْمَانِ"
          ],
          "translation": "and they give"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ _____ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلْقَانِعَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "أَن",
            "يَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ _____ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَأَمَرُوا۟",
          "options": [
            "وَأَمَرُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ"
          ],
          "translation": "and they enjoin"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ _____ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "بِٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "وَثَمُودُ",
            "هُوَ",
            "وَأَنَّ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ _____ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَنَهَوْا۟",
          "options": [
            "وَنَهَوْا۟",
            "ثُمَّ",
            "ﰦ",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "and forbid"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ _____ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "عَنِ",
            "خَيْرٌ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ _____ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "فِيهَا",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِيُضِلَّ",
            "وَلِلَّهِ",
            "بِإِذْنِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ _____ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيمُ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَجَبَتْ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "(is the) end"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "ٱلَّذِينَ إِن مَّكَّنَّٰهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ أَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَمَرُوا۟ بِٱلْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا۟ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَلِلَّهِ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْأُمُورِ",
            "بِهِۦ",
            "قُطِّعَتْ"
          ],
          "translation": "(of) the matters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "22:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 717,
          "question": "_____ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "كَرِيمٌ",
            "لِتُكَبِّرُوا۟"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَإِن _____ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
          "answer": "يُكَذِّبُوكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "يُكَذِّبُوكَ"
          ],
          "translation": "they deny you"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ _____ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "إِن",
            "لُوطٍ",
            "فَقَدْ",
            "سَمِيعٌۢ"
          ],
          "translation": "so verily"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ _____ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنْهَا",
            "كَذَّبَتْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ _____ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "ذَهَبٍ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ _____ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "قَوْمُ",
            "أَجَلٍ",
            "يَفْعَلُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ _____ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ _____ وَثَمُودُ",
          "answer": "وَعَادٌ",
          "options": [
            "وَعَادٌ",
            "قَرْيَةٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَسْلِمُوا۟"
          ],
          "translation": "and Aad"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَإِن يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ _____",
          "answer": "وَثَمُودُ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "صَوَٰمِعُ",
            "وَثَمُودُ",
            "بِسُكَٰرَىٰ"
          ],
          "translation": "and Thamud"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "22:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 726,
          "question": "_____ إِبْرَٰهِيمَ وَقَوْمُ لُوطٍ",
          "answer": "وَقَوْمُ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورِ",
            "وَقَوْمُ",
            "نَّصِيرٍ",
            "بِظُلْمٍ"
          ],
          "translation": "And (the) people"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَقَوْمُ _____ وَقَوْمُ لُوطٍ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "خَيْرُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَقَوْمُ إِبْرَٰهِيمَ _____ لُوطٍ",
          "answer": "وَقَوْمُ",
          "options": [
            "مُشْرِكِينَ",
            "وَقَوْمُ",
            "ﰰ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and (the) people"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَقَوْمُ إِبْرَٰهِيمَ وَقَوْمُ _____",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لُوطٍ",
            "وَمَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "22:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 730,
          "question": "_____ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "فَكُلُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "وَلَيَنصُرَنَّ"
          ],
          "translation": "And the inhabitants"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ _____ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَدْيَنَ",
            "قَوْمُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) Madyan"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ _____ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "وَكُذِّبَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "يَغِيظُ",
            "وَكُذِّبَ"
          ],
          "translation": "And Musa was denied"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ _____ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "فَكَأَيِّن",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "And Musa was denied"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ _____ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "فَأَمْلَيْتُ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "بِأَنَّ",
            "فَأَمْلَيْتُ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "so I granted respite"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ _____ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "يَخْلُقُوا۟",
            "ﱆ",
            "وَهُوَ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "to the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ _____ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بُطُونِهِمْ",
            "إِلَىٰ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ _____ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "أَخَذْتُهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَخَذْتُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "I seized them"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ _____ كَانَ نَكِيرِ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مَن",
            "فَكَيْفَ",
            "وَمِنكُم"
          ],
          "translation": "and how"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ _____ نَكِيرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰكُم",
            "كَانَ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَٰفِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ _____",
          "answer": "نَكِيرِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "نَكِيرِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "خَاوِيَةٌ"
          ],
          "translation": "My punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "22:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 741,
          "question": "_____ مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "فَكَأَيِّن",
          "options": [
            "فَكَأَيِّن",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "مُّعَطَّلَةٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "فَكَأَيِّن _____ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "تَعْمَى",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "مِّن",
            "مُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن _____ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "بَيْتِىَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَرْيَةٍ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "a township"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ _____ وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "أَهْلَكْنَٰهَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عُرُوشِهَا",
            "هُوَ",
            "أَهْلَكْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "We have destroyed it"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا _____ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "كَفُورٍ",
            "مِنْ",
            "وَهِىَ",
            "أَصَابَهُۥ"
          ],
          "translation": "while it"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ _____ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "ظَالِمَةٌ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "لَهُۥ",
            "يُلْقِى",
            "ظَالِمَةٌ"
          ],
          "translation": "was doing wrong"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ _____ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "فَهِىَ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "ضَرُّهُۥٓ",
            "مَن",
            "فَهِىَ"
          ],
          "translation": "so it"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ _____ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "خَاوِيَةٌ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مِنۢ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "خَاوِيَةٌ"
          ],
          "translation": "fell"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ _____ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰋ",
            "خَاوِيَةٌ",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ _____ وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "عُرُوشِهَا",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "عُرُوشِهَا",
            "وَيَذْكُرُوا۟",
            "فَتَخْطَفُهُ"
          ],
          "translation": "its roofs"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا _____ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "وَبِئْرٍ",
          "options": [
            "طِفْلًا",
            "بَهِيجٍ",
            "وَبِئْرٍ",
            "ٱلْبَعْثِ"
          ],
          "translation": "and well"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ _____ وَقَصْرٍ مَّشِيدٍ",
          "answer": "مُّعَطَّلَةٍ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "يَسْلُبْهُمُ",
            "مُّعَطَّلَةٍ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "abandoned"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ _____ مَّشِيدٍ",
          "answer": "وَقَصْرٍ",
          "options": [
            "ٱلْبَعْثِ",
            "وَقَصْرٍ",
            "ذَهَبٍ",
            "يَنفَعُهُۥ"
          ],
          "translation": "and castle"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "فَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَٰهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ فَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُّعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ _____",
          "answer": "مَّشِيدٍ",
          "options": [
            "مَّشِيدٍ",
            "نَّفْعِهِۦ",
            "نَذِيرٌ",
            "فَلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "lofty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "22:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 755,
          "question": "_____ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "أَفَلَمْ",
            "فِى",
            "وَٱلْجُلُودُ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "So have not"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "أَفَلَمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "وَمَن",
            "يُحِبُّ",
            "وَٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "they traveled"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "وَأَنَّ",
            "فِى",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى _____ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بِٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَيَرْزُقَنَّهُمُ",
            "لَمَن"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فَتَكُونَ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَتَكُونَ"
          ],
          "translation": "and is"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ _____ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ _____ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قُلُوبٌ",
          "options": [
            "سَوَآءً",
            "قُلُوبٌ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "hearts"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ _____ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "لَّن",
            "ٱللَّهُ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(to) reason"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ _____ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِهَآ",
          "options": [
            "بِهَآ",
            "هُوَ",
            "ﰛ",
            "هَادُوا۟"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ _____ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "حُنَفَآءَ",
            "مِنكُمْ",
            "هُدًى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ _____ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ءَاذَانٌ",
          "options": [
            "مَنَٰفِعَ",
            "ﰆ",
            "بِٱلْحَجِّ",
            "ءَاذَانٌ"
          ],
          "translation": "ears"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ _____ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "(to) hear"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ _____ فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ﰕ",
            "كُلَّمَآ",
            "بِهَا",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا _____ لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فَإِنَّهَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ضَعُفَ",
            "ٱخْتَصَمُوا۟",
            "فَإِنَّهَا"
          ],
          "translation": "For indeed, [it]"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا _____ تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَقَصْرٍ",
            "فَإِنَّا",
            "لَا",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا _____ ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تَعْمَى",
          "options": [
            "فِى",
            "لِإِبْرَٰهِيمَ",
            "لَهُمْ",
            "تَعْمَى"
          ],
          "translation": "(are) blinded"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى _____ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "options": [
            "لِّكُلِّ",
            "وَطَهِّرْ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the eyes"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ _____ تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "ٱنقَلَبَ",
            "وَلَٰكِن",
            "مَنسَكًا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن _____ ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تَعْمَى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "ٱلْعُمُرِ",
            "تَعْمَى"
          ],
          "translation": "(are) blinded"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى _____ ٱلَّتِى فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْقُلُوبُ",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "يُهِنِ",
            "عَذَابٍ",
            "وَٱجْتَنِبُوا۟"
          ],
          "translation": "the hearts"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ _____ فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "مَنَٰفِعَ",
            "أَنَّ",
            "قَدَرُوا۟",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَمِيقٍ",
            "لِّيَذْكُرُوا۟",
            "فِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَآ أَوْ ءَاذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى ٱلْأَبْصَٰرُ وَلَٰكِن تَعْمَى ٱلْقُلُوبُ ٱلَّتِى فِى _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَلُؤْلُؤًا",
            "ﰩ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "22:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 778,
          "question": "_____ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
          "options": [
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "وَأَذِّن",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "And they ask you to hasten"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ _____ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "بِٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "فَلْيَنظُرْ",
            "لَّا",
            "بِٱلْعَذَابِ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ _____ يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَلَن",
            "ﱈ",
            "بَعْدِ",
            "نَّصِيرٍ"
          ],
          "translation": "But never will"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن _____ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "يُخْلِفَ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "يُخْلِفَ",
            "ٱلْبَعِيدُ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "fail/violate"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ _____ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَثَمُودُ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَزَقَهُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ _____ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "وَعْدَهُۥ",
          "options": [
            "وَثَمُودُ",
            "وَلَن",
            "كِتَٰبٍ",
            "وَعْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "(in) His Promise"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ _____ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ _____ عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَوْمًا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "a day"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا _____ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "وَلِكُلِّ",
            "عِندَ",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ _____ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "فَإِلَٰهُكُمْ",
            "رَبِّكَ",
            "مِنْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ _____ سَنَةٍ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "كَأَلْفِ",
          "options": [
            "وَلْيَطَّوَّفُوا۟",
            "كَأَلْفِ",
            "فَأَقِيمُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is) like a thousand"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ _____ مِّمَّا تَعُدُّونَ",
          "answer": "سَنَةٍ",
          "options": [
            "سَنَةٍ",
            "تَوَلَّاهُ",
            "أَن",
            "وَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "year(s)"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ _____ تَعُدُّونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "ٱسْمُ",
            "مَن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِٱلْعَذَابِ وَلَن يُخْلِفَ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥ وَإِنَّ يَوْمًا عِندَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِّمَّا _____",
          "answer": "تَعُدُّونَ",
          "options": [
            "رُءُوسِهِمُ",
            "صَوَٰمِعُ",
            "إِنَّ",
            "تَعُدُّونَ"
          ],
          "translation": "you count"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "22:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 792,
          "question": "_____ مِّن قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَكَأَيِّن",
          "options": [
            "وَكَأَيِّن",
            "عَلَى",
            "مَا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَكَأَيِّن _____ قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ءَاذَانٌ",
            "ٱهْتَزَّتْ",
            "مِّن",
            "قُطِّعَتْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن _____ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "يَنفَعُهُۥ",
            "يُلْقِى",
            "قَرْيَةٍ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "a township"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ _____ لَهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَمْلَيْتُ",
          "options": [
            "أَمْلَيْتُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَٱلْبُدْنَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "I gave respite"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ _____ وَهِىَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "وَمِنكُم",
            "مِنْ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا _____ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "وَهِىَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَعْلَمَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "while it"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِىَ _____ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ظَالِمَةٌ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَنَالَ",
            "مَنَٰفِعُ",
            "ظَالِمَةٌ"
          ],
          "translation": "(was) doing wrong"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ _____ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ثُمَّ",
            "مِّن",
            "حَقٍّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ _____ وَإِلَىَّ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَخَذْتُهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "فَلْيَنظُرْ",
            "أَخَذْتُهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "I seized it"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِلَىَّ",
          "options": [
            "أَخَذْتُهَا",
            "وَإِلَىَّ",
            "أَرَادُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and to Me"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِىَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَىَّ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "مَثَلٌ",
            "مِن",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "22:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 803,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَآ أَنَا۠ لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "نَّفْعِهِۦ",
            "أَن",
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "قُلْ _____ ٱلنَّاسُ إِنَّمَآ أَنَا۠ لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ﰌ",
            "حَمْلٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أُخْرِجُوا۟"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنَّمَآ أَنَا۠ لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "وَنُذِيقُهُۥ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "خَلْفَهُمْ",
            "فَهِىَ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ أَنَا۠ لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "وَرِزْقٌ",
            "ﰎ",
            "إِنَّمَآ",
            "فَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَآ _____ لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "حَرِيرٌ",
            "ٱلْفَقِيرَ",
            "أَنَا۠",
            "خَصْمَانِ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَآ أَنَا۠ _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَن",
            "وَإِنَّ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَآ أَنَا۠ لَكُمْ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "أَسَاوِرَ",
            "فِى",
            "ٱلْمُنكَرَ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّمَآ أَنَا۠ لَكُمْ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرَ",
            "يَرْضَوْنَهُۥ",
            "مُّبِينٌ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "22:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 811,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "قَبْلَهُمْ",
            "مِنَ",
            "فَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "So those who"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "فَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِأَنَّ",
            "مِّلَّةَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "نَّفْعِهِۦ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "جَنَّٰتِ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "righteous deeds "
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُم",
            "عَاقَبَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم _____ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ذُبَابًا",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "فَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "(is) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَرِزْقٌ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ﰺ",
            "وَرِزْقٌ",
            "وَلَهُم"
          ],
          "translation": "and a provision"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "لَكُم",
            "فِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "22:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 819,
          "question": "_____ سَعَوْا۟ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَإِنْ",
            "وَبَشِّرِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "سَعَوْا۟",
          "options": [
            "وَٱلصَّٰبِـِٔينَ",
            "سَخَّرَ",
            "سَعَوْا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "strove"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْا۟ _____ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "فِىٓ",
            "إِلَّآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْا۟ فِىٓ _____ مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "وَلَوِ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "يَدَاكَ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْا۟ فِىٓ ءَايَٰتِنَا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "مُعَٰجِزِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّمَآ",
            "مُعَٰجِزِينَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(to) cause failure"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْا۟ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِٱلْحَجِّ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْا۟ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﰀ",
            "مَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَٱلَّذِينَ سَعَوْا۟ فِىٓ ءَايَٰتِنَا مُعَٰجِزِينَ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "لَهُۥ",
            "قَدْرِهِۦٓ",
            "ٱلْجَحِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "22:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 827,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مِّلَّةَ",
            "وَمَآ",
            "حَقَّ",
            "ٱلْعُمُرِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَمَآ _____ مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ضُرِبَ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِن",
            "أَصْحَٰبُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن _____ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "نَّصِيرٍ",
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ _____ رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰧ",
            "مِن",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مُرْضِعَةٍ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن _____ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "رَّسُولٍ",
          "options": [
            "رَّسُولٍ",
            "شَيْطَٰنٍ",
            "بِسُكَٰرَىٰ",
            "دِمَآؤُهَا"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ _____ نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "شَىْءٍ",
            "عَنِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا _____ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "نَبِىٍّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَسَنًا",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "نَبِىٍّ"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ _____ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "وَٱسْجُدُوا۟",
            "فِى",
            "إِلَّآ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ _____ تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "وَفِى",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا _____ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "تَمَنَّىٰٓ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَرِزْقٌ",
            "وَٱسْجُدُوا۟",
            "تَمَنَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "he recited"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَلْقَى",
          "options": [
            "أَلْقَى",
            "أُخْرِجُوا۟",
            "بَهِيجٍ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "threw"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى _____ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "مُرْضِعَةٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ _____ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "مِن",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ _____ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أُمْنِيَّتِهِۦ",
          "options": [
            "أُمْنِيَّتِهِۦ",
            "إِلَىٰ",
            "بِٱلْحَجِّ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "his recitation"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ _____ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَيَنسَخُ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "ﰈ",
            "لَرَءُوفٌ",
            "فَيَنسَخُ"
          ],
          "translation": "But Allah abolishes"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ _____ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "أَن",
            "بِبَعْضٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "But Allah abolishes"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ _____ يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لِّيَذْكُرُوا۟",
            "وَمَا",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُلْقِى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَمَنَّىٰٓ",
            "يُلْقِى",
            "ٱلْبَٰطِلُ"
          ],
          "translation": "throws"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى _____ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "وَتَكُونُوا۟",
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "فَأَقِيمُوا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ _____ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَنزَلَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ _____ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُحْكِمُ",
          "options": [
            "فَإِذَآ",
            "فَقَدْ",
            "يَبْعَثُ",
            "يُحْكِمُ"
          ],
          "translation": "Allah will establish"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ _____ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "يُتَوَفَّىٰ",
            "أَرْضَعَتْ"
          ],
          "translation": "Allah will establish"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "وَنُقِرُّ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "سَمِيعٌۢ",
            "هَٰذَانِ",
            "ٱلْحَرِيقِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَلَا",
            "عَلِيمٌ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ مِن رَّسُولٍ وَلَا نَبِىٍّ إِلَّآ إِذَا تَمَنَّىٰٓ أَلْقَى ٱلشَّيْطَٰنُ فِىٓ أُمْنِيَّتِهِۦ فَيَنسَخُ ٱللَّهُ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ ثُمَّ يُحْكِمُ ٱللَّهُ ءَايَٰتِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱلصَّٰبِـِٔينَ",
            "حَكِيمٌ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "شَعَٰٓئِرِ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "22:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 854,
          "question": "_____ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لِّيَجْعَلَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "لِّيَجْعَلَ",
            "صَوَٰمِعُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "That He may make"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "لِّيَجْعَلَ _____ يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰾ",
            "إِنَّ",
            "مَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "يُلْقِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُلْقِى",
            "بِهَآ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the Shaitaan throws"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى _____ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَذُوقُوا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan throws"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ _____ لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "شَيْـًٔا",
            "حَقٍّ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "ﰋ",
            "أَنَّ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "for those"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰥ",
            "دَفْعُ",
            "رَبُّنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "إِلَى",
            "إِنَّ",
            "إِنَّمَآ",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "ﰭ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّرَضٌ"
          ],
          "translation": "(is) a disease"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَٱلْقَاسِيَةِ",
          "options": [
            "صَوَآفَّ",
            "وَٱلْقَاسِيَةِ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "and (are) hardened"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ _____ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "يُنَٰزِعُنَّكَ",
            "فِتْنَةٌ",
            "لَهُوَ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "فَتَخْطَفُهُ",
            "وَإِنَّ",
            "مِنَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ _____ لَفِى شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "فَوْقِ",
            "وَيُولِجُ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ شِقَاقٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "ثُمَّ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "(are) surely, in"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "شِقَاقٍۭ",
          "options": [
            "وَجِلَتْ",
            "يُضِلُّهُۥ",
            "جَعَلْنَا",
            "شِقَاقٍۭ"
          ],
          "translation": "schism"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "لِّيَجْعَلَ مَا يُلْقِى ٱلشَّيْطَٰنُ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱلظَّٰلِمِينَ لَفِى شِقَاقٍۭ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "بَصِيرٌ",
            "وَٱلْقَآئِمِينَ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "22:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 870,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَلِيَعْلَمَ",
          "options": [
            "خَصْمَانِ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And that may know"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "وَءَاتَوُا۟",
            "وَءَاتُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "أُوتُوا۟",
            "وَلِكُلِّ"
          ],
          "translation": "have been given"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلْعِلْمَ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِىُّ",
            "لِّيَشْهَدُوا۟",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ _____ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أَنَّهُ",
          "options": [
            "أَنَّهُ",
            "ٱلْفَقِيرَ",
            "لَيُدْخِلَنَّهُم",
            "ٱلنَّصِيرُ"
          ],
          "translation": "that it"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ _____ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "نَاسِكُوهُ",
            "وَجِلَتْ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِّيَجْعَلَ",
            "مِن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن _____ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "لْيَقْضُوا۟",
            "يَسْتَنقِذُوهُ",
            "رَّبِّكَ",
            "يُكَذِّبُوكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ _____ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "فَيُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "لَهُۥ",
            "فَيُؤْمِنُوا۟",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and they believe"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ _____ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "يُذْهِبَنَّ",
            "سَنَةٍ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ _____ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "فَتُخْبِتَ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "فَتُخْبِتَ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "وَإِلَىَّ"
          ],
          "translation": "and may humbly submit"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ _____ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ثَانِىَ",
            "لَهُۥ",
            "شَهِيدًا"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "مُخْضَرَّةً",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "يَسْطُونَ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ _____ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ﰖ",
            "وَمَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ _____ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰪ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لَهَادِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَهَادِ",
            "ٱلْعُمُرِ",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "(is) surely (the) Guide"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ _____ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "قَوْمُ",
            "فِى",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "خِزْىٌ",
            "إِلَىٰ",
            "عِندَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "لَّهُدِّمَتْ",
            "إِنَّ",
            "صِرَٰطٍ",
            "خَرَّ"
          ],
          "translation": "a Path"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْعِلْمَ أَنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَيُؤْمِنُوا۟ بِهِۦ فَتُخْبِتَ لَهُۥ قُلُوبُهُمْ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهَادِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "تَقَعَ",
            "لَقَوِىٌّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "22:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 891,
          "question": "_____ يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمُنكَرَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "يَزَالُ",
          "options": [
            "يَزَالُ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "will cease"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَلَا يَزَالُ _____ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "فَهُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ _____ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَّشِيدٍ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "فِى",
            "مَن",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "(to be) in"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى _____ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "مِرْيَةٍ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "مِرْيَةٍ",
            "وَمَنْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ _____ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّن",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ _____ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "بِهِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ _____ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "تَأْتِيَهُمُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "وَنُقِرُّ",
            "ﰰ",
            "تَأْتِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ _____ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "بِٱلنَّاسِ",
            "لَمَن",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ _____ أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "لَهُم",
            "وَكَثِيرٌ",
            "ثُمَّ",
            "بَغْتَةً"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً _____ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَوْ",
            "وَٱلْفُلْكَ",
            "لِلطَّآئِفِينَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ _____ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "يَأْتِيَهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "كَانَ",
            "يَأْتِيَهُمْ",
            "وَلِبَاسُهُمْ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ _____ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
          "answer": "عَذَابُ",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "عَذَابُ",
            "ظَالِمَةٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ _____ عَقِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يُخْلِفَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "يَوْمٍ",
            "فَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَلَا يَزَالُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَقِيمٍ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلْمَطْلُوبُ",
            "رَّحِيمٌ",
            "عَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "barren"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "22:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 907,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ٱلْمُلْكُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "شَيْـًٔا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْمُلْكُ"
          ],
          "translation": "The Sovereignty"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "ٱلْمُلْكُ _____ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "مُخَلَّقَةٍ",
            "لَهُمْ",
            "فِى",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "(on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ _____ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "لِّلَّهِ",
            "وَإِن",
            "وَٰحِدٌ",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "(will be) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ _____ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "يَحْكُمُ",
          "options": [
            "عَلَقَةٍ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "يَحْكُمُ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "He will judge"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ _____ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "صَوَٰمِعُ",
            "يَصْطَفِى"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْبَادِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يُدْخِلُ",
            "فَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "So those who"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "بِهَا",
            "سَمَّىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ فِى جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنْ",
            "وَٱسْجُدُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "رَيْبَ",
            "وَمَا",
            "يَسْجُدُ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "تَعْرِفُ",
            "جَنَّٰتِ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "ٱلْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِّلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ فَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فِى جَنَّٰتِ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "إِلَّا",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Delight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "22:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 919,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "جَٰدَلُوكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَرَبَتْ",
            "مُخْضَرَّةً"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "يُنَزِّلْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "and denied"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "شَىْءٍ",
            "أَلَمْ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ لَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَقَوْمُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَكُلُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "لَهُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "يَحْكُمُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "شَيْـًٔا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(will be) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّهِينٌ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "وَكَأَيِّن",
            "مُّهِينٌ",
            "لَقَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "22:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 927,
          "question": "_____ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِكَيْلَا",
            "ﰑ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَبِيكُمْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "هَاجَرُوا۟",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَيَرْزُقَنَّهُمُ",
            "هَاجَرُوا۟"
          ],
          "translation": "emigrated"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَطْعِمُوا۟",
            "هَامِدَةً",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "خَلَقْنَٰكُم",
            "سَبِيلِ",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰮ",
            "ٱللَّهِ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أُعِيدُوا۟",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ _____ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "قُتِلُوٓا۟",
          "options": [
            "قُتِلُوٓا۟",
            "فِىٓ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "يَسْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "were killed"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ _____ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فَكَأَنَّمَا",
            "أَوْ",
            "مِن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ _____ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مَاتُوا۟",
          "options": [
            "فَيُؤْمِنُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "جَعَلْنَا",
            "مَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "died"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ _____ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "لَيَرْزُقَنَّهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ",
            "أَجَلٍ",
            "لَيَرْزُقَنَّهُمُ"
          ],
          "translation": "surely, Allah will provide them"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ _____ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَدْرِهِۦٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَوِ"
          ],
          "translation": "surely, Allah will provide them"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ _____ حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "لَرَءُوفٌ",
            "رِزْقًا",
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "a provision"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱللَّهِ",
            "حَسَنًا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا _____ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰهَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَإِنَّ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ _____ لَهُوَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَيْسَ",
            "مِن",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "ظَالِمَةٌ",
            "إِلَىٰٓ",
            "لَهُوَ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "surely, He"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ _____ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "خَيْرُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "(is the) Best"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوٓا۟ أَوْ مَاتُوا۟ لَيَرْزُقَنَّهُمُ ٱللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the Providers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "22:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 945,
          "question": "_____ مُّدْخَلًا يَرْضَوْنَهُۥ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَيُدْخِلَنَّهُم",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "لَيُدْخِلَنَّهُم",
            "بِظُلْمٍ",
            "قَدْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Surely, He will admit them"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "لَيُدْخِلَنَّهُم _____ يَرْضَوْنَهُۥ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "مُّدْخَلًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَشُدَّكُمْ",
            "مُّدْخَلًا",
            "بُغِىَ"
          ],
          "translation": "(to) an entrance"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "لَيُدْخِلَنَّهُم مُّدْخَلًا _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "يَرْضَوْنَهُۥ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "يَرْضَوْنَهُۥ",
            "مَا",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "they will be pleased (with) it"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "لَيُدْخِلَنَّهُم مُّدْخَلًا يَرْضَوْنَهُۥ _____ ٱللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَإِنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "لَيُدْخِلَنَّهُم مُّدْخَلًا يَرْضَوْنَهُۥ وَإِنَّ _____ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ظُلِمُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "مُّضْغَةٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "لَيُدْخِلَنَّهُم مُّدْخَلًا يَرْضَوْنَهُۥ وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَعَلِيمٌ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَبِئْسَ",
            "لَعَلِيمٌ",
            "ٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "surely, (is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "لَيُدْخِلَنَّهُم مُّدْخَلًا يَرْضَوْنَهُۥ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَعَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَلِيمٌ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "فِيهَا",
            "حَلِيمٌ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "Most Forbearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "22:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 952,
          "question": "_____ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "كُلُّ",
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَٱفْعَلُوا۟",
            "ﰅ",
            "وَمَنْ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ _____ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "عَاقَبَ",
          "options": [
            "ٱنقَلَبَ",
            "بَهِيجٍ",
            "عَاقَبَ",
            "يُنَزِّلْ"
          ],
          "translation": "has retaliated"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ _____ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "بِمِثْلِ",
          "options": [
            "مَن",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "بِمِثْلِ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "with the like"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ _____ عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَإِلَٰهُكُمْ",
            "ﰞ",
            "ثُمَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) that"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا _____ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "عُوقِبَ",
          "options": [
            "عُوقِبَ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَٱجْتَنِبُوا۟",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "he was made to suffer"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ _____ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَنَالَ",
            "مَّرِيدٍ",
            "ٱلْخَيْرَ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ _____ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "فِى",
            "مِنْهَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ _____ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "بُغِىَ",
          "options": [
            "تُشْرِكْ",
            "بِمَا",
            "مِن",
            "بُغِىَ"
          ],
          "translation": "he was oppressed"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ _____ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بُغِىَ",
            "جِهَادِهِۦ",
            "عَلَيْهِ",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "[on him]"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ _____ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "لَيَنصُرَنَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَيَنصُرَنَّهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَفَأُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "Allah will surely help him"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "تَهْوِى",
            "وَٱلْمُعْتَرَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah will surely help him"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ _____ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَلَمْ",
            "إِنَّ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ _____ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يَرْضَوْنَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَكُذِّبَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ غَفُورٌ",
          "answer": "لَعَفُوٌّ",
          "options": [
            "يَدْعُوا۟",
            "ٱلَّيْلِ",
            "زَلْزَلَةَ",
            "لَعَفُوٌّ"
          ],
          "translation": "(is) surely Oft-Pardoning"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِۦ ثُمَّ بُغِىَ عَلَيْهِ لَيَنصُرَنَّهُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ لَعَفُوٌّ _____",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَوْثَٰنِ",
            "مِرْيَةٍ",
            "غَفُورٌ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "22:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 968,
          "question": "_____ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَوْقِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "وَٱلشَّجَرُ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ _____ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسُ",
            "مَن",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "يُولِجُ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "يُرَدُّ",
            "يُولِجُ",
            "ٱلْبَعِيدُ"
          ],
          "translation": "causes to enter"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ _____ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مَكَانَ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ _____ ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "إِلَىٰٓ",
            "مِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in (to)"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى _____ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْقُلُوبِ",
            "تَرَ",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ _____ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَيُولِجُ",
          "options": [
            "وَيُولِجُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and causes to enter"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ _____ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فِى",
            "ٱلنَّهَارَ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ _____ ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "يَدْعُوا۟",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "in (to)"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "يَوْمٍ",
            "هَٰذَانِ",
            "شُهَدَآءَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ _____ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُخْلِفَ",
            "إِلَٰهٌ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ _____ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَا",
            "ٱللَّهَ",
            "يَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "سَمِيعٌۢ",
          "options": [
            "بَعِيدٍ",
            "بِٱللَّهِ",
            "سَمِيعٌۢ",
            "وَيُمْسِكُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ يُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَيُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَأَنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "بَصِيرٌ",
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "22:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 983,
          "question": "_____ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلرِّيحُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That (is)"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْعَتِيقِ",
            "بِأَنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ _____ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰩ",
            "هُوَ",
            "وَيُولِجُ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مِن",
            "أَقَامُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the Truth"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ _____ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "فَهِىَ",
            "وَأَنَّ",
            "يُكَذِّبُوكَ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْمَوْلَىٰ",
            "مَا",
            "قَرْيَةٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا _____ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "وَإِنَّ",
            "بِإِلْحَادٍۭ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they invoke"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ _____ دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلِبَاسُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن _____ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "وُجُوهِ",
            "دُونِهِۦ",
            "فَتَكُونَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ _____ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "يُلْقِى",
            "هُوَ",
            "مِّنْهُ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْبَٰطِلُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْبَٰطِلُ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلرُّكَّعِ"
          ],
          "translation": "(is) the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "وَأَنَّ",
            "مَآ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ _____ هُوَ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "وَمَا",
            "لِإِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعَلِىُّ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لَهُمْ",
            "ﰒ",
            "تَفَثَهُمْ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلْكَبِيرُ",
          "answer": "ٱلْعَلِىُّ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِىُّ",
            "وَمِنكُم",
            "مَنسَكًا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) the Most High"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِن دُونِهِۦ هُوَ ٱلْبَٰطِلُ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْعَلِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْكَبِيرُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "هَادُوا۟",
            "ٱلْكَبِيرُ",
            "ٱلْخَيْرَ"
          ],
          "translation": "the Most Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "22:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "مَكَانَ",
            "تَجْرِى",
            "أَلَمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعَلِىُّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "مَّكَّنَّٰهُمْ",
            "مَن",
            "أَنَّ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلنَّصِيرُ",
            "نَصْرِهِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "أَنزَلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "sends down"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "خَاوِيَةٌ",
            "مِنَ",
            "حَمْلٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَيْسَ",
            "حَقَّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "مَآءً",
            "بِغَيْرِ",
            "رَّبِّكَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "فَتُصْبِحُ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "فَتُصْبِحُ",
            "فَوْقِ",
            "يُخْلِفَ"
          ],
          "translation": "then becomes"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ _____ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "مُخْضَرَّةً",
          "options": [
            "مُخْضَرَّةً",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عِطْفِهِۦ"
          ],
          "translation": "green"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً _____ ٱللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يُصْهَرُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ _____ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ﰼ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَطِيفٌ",
          "options": [
            "رَزَقْنَٰهُمْ",
            "لَطِيفٌ",
            "يُلْقِى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) surely Subtle"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ أَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَتُصْبِحُ ٱلْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ ٱللَّهَ لَطِيفٌ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "خَبِيرٌ",
            "فِى",
            "وَٱدْعُ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "22:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "قَوْمُ",
            "لَّهُۥ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "For Him"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "لَّهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَا",
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "بِإِذْنِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(is) whatever"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "لَّهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلْمُعْتَرَّ",
            "بِأَنَّ",
            "يَنصُرُهُۥٓ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِّن",
            "مُخْضَرَّةً"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمَا",
            "عُرُوشِهَا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَعْلَمْ",
            "لِيَكُونَ",
            "فِى",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَمْلَيْتُ",
            "ﰖ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "وَإِنَّ",
            "وَأَنۢبَتَتْ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "قَدَّمَتْ",
            "فِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْغَنِىُّ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلنَّاسَ",
            "مَاتُوا۟",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "surely, He"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ _____ ٱلْحَمِيدُ",
          "answer": "ٱلْغَنِىُّ",
          "options": [
            "ٱلْغَنِىُّ",
            "سَخَّرْنَٰهَا",
            "ﰏ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) Free of need"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "لَّهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْغَنِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيدُ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "وَرَبَتْ"
          ],
          "translation": "the Praiseworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "22:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "_____ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "عَذَابِ",
            "أَلَمْ",
            "وَٱلْمُقِيمِى",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "لَعَلَىٰ",
            "أَلْقَى",
            "ٱلذُّبَابُ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "هَاجَرُوا۟",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ _____ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "بُغِىَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ _____ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَخَّرَ",
          "options": [
            "سَخَّرَ",
            "عَلَىٰ",
            "مِن",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ"
          ],
          "translation": "(has) subjected"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ _____ مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "ٱلْبَعْثِ",
            "قُتِلُوٓا۟",
            "لَكُم",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِنَّ",
            "لِتُكَبِّرُوا۟",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا _____ ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يُرِيدُ",
            "لَيْسَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى _____ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ",
            "هُمْ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ _____ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "وَٱلْفُلْكَ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "and the ships"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ _____ فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَرْذَلِ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "that sail"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى _____ ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَّن",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "through"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى _____ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "رَبِّكَ",
            "أُوتُوا۟",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ _____ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "مِن",
            "ﰢ",
            "حَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "by His Command"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ _____ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَيُمْسِكُ",
          "options": [
            "وَيُمْسِكُ",
            "وَإِذْ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And He withholds"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ _____ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ _____ تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "فِى",
            "لِإِبْرَٰهِيمَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن _____ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَقَعَ",
          "options": [
            "تَقَعَ",
            "ﱆ",
            "عَذَابِ",
            "ٱلسَّعِيرِ"
          ],
          "translation": "it falls"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ _____ ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱسْمَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "عَلَى",
            "لْيَقْطَعْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى _____ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَيَنسَخُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ _____ بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "إِلَّا",
            "يُحَلَّوْنَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا _____ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِإِذْنِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِإِذْنِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "by His permission"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ _____ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ _____ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱطْمَأَنَّ",
            "ٱلْعَشِيرُ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَيُدْخِلَنَّهُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ لَرَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "بِٱلنَّاسِ",
            "عَلِيمٌ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "to mankind"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَرَءُوفٌ",
          "options": [
            "طِفْلًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَإِن",
            "لَرَءُوفٌ"
          ],
          "translation": "(is) Full of Kindness"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "أَلَمْ تَرَ أَنَّ ٱللَّهَ سَخَّرَ لَكُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱلْفُلْكَ تَجْرِى فِى ٱلْبَحْرِ بِأَمْرِهِۦ وَيُمْسِكُ ٱلسَّمَآءَ أَن تَقَعَ عَلَى ٱلْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ بِٱلنَّاسِ لَرَءُوفٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "ثُمَّ",
            "مَنسَكًا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "22:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَمْ",
            "هَٰذَا",
            "تَعْمَى"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَهُوَ _____ أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ذُبَابًا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ _____ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ",
          "answer": "أَحْيَاكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "فِى",
            "رَزَقَهُم",
            "أَحْيَاكُمْ"
          ],
          "translation": "gave you life"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاكُمْ _____ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِرْيَةٍ",
            "عَزِيزٌ",
            "سَخَّرَهَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاكُمْ ثُمَّ _____ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ",
          "answer": "يُمِيتُكُمْ",
          "options": [
            "يُمِيتُكُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْقُلُوبُ"
          ],
          "translation": "He will cause you to die"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ _____ يُحْيِيكُمْ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "رَيْبٍ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "ثُمَّ",
            "ضُرِبَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ _____ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ",
          "answer": "يُحْيِيكُمْ",
          "options": [
            "رَيْبٍ",
            "يُحْيِيكُمْ",
            "جُنُوبُهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "He will give you life (again)"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ _____ ٱلْإِنسَٰنَ لَكَفُورٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْأُمُورُ",
            "عَمَّآ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ _____ لَكَفُورٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِىٓ أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____",
          "answer": "لَكَفُورٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِلطَّآئِفِينَ",
            "بَغْتَةً",
            "لَكَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "22:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "_____ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لِّكُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "لِّكُلِّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "For every"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "لِّكُلِّ _____ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أُمَّةٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "nation"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ _____ مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "جَعَلْنَا",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مُرْضِعَةٍ"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا _____ هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَنسَكًا",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهَا",
            "لَهُم",
            "مَنسَكًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "rite(s)"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا _____ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "حَمْلَهَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ _____ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "نَاسِكُوهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰖ",
            "نَاسِكُوهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "perform it"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ _____ يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِى",
            "وَلِبَاسُهُمْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "So let them not dispute with you"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا _____ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يُنَٰزِعُنَّكَ",
          "options": [
            "يُنَٰزِعُنَّكَ",
            "ٱلْحَمِيمُ",
            "سَعَوْا۟",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "So let them not dispute with you"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ _____ ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْبَادِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى _____ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "تُشْرِكْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ _____ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَٱدْعُ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "يَدْعُوا۟",
            "وَٱدْعُ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "but invite (them)"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ _____ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِلَىٰ",
            "قَدَرُوا۟",
            "مُّنِيرٍ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ _____ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "هُم",
            "مُّسَمًّى",
            "وَيَذْكُرُوا۟",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ _____ لَعَلَىٰ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ _____ هُدًى مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لَعَلَىٰ",
          "options": [
            "لَعَلَىٰ",
            "وَفِى",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are) surely on"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "هُدًى",
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْلَ"
          ],
          "translation": "guidance"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "لِّكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَٰزِعُنَّكَ فِى ٱلْأَمْرِ وَٱدْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَدْرِهِۦٓ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "22:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "_____ جَٰدَلُوكَ فَقُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَرَءُوفٌ",
            "وَإِن",
            "ٱلزَّكَوٰةَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَإِن _____ فَقُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَٰدَلُوكَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "جَٰدَلُوكَ",
            "وَلَا",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "they argue (with) you"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَإِن جَٰدَلُوكَ _____ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَقُلِ",
          "options": [
            "مُّهِينٌ",
            "لَهُۥ",
            "فَقُلِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَإِن جَٰدَلُوكَ فَقُلِ _____ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَمَسَٰجِدُ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَإِن جَٰدَلُوكَ فَقُلِ ٱللَّهُ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "مَا",
            "وَإِنَّ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَإِن جَٰدَلُوكَ فَقُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "سَخَّرْنَٰهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَإِن جَٰدَلُوكَ فَقُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "22:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "_____ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعَتِيقِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "ٱللَّهُ _____ بَيْنَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَحْكُمُ",
          "options": [
            "يَحْكُمُ",
            "عَلَىٰ",
            "شَعَٰٓئِرَ",
            "لَطِيفٌ"
          ],
          "translation": "will judge"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "ٱللَّهُ يَحْكُمُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "لَكُمُ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "ٱللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "لَكُمْ",
            "مَا",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "ٱللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ _____ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فِيمَا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "ٱللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "concerning what"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "ٱللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا _____ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَطْعِمُوا۟",
            "يَعْقِلُونَ",
            "كُنتُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "ٱللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كُنتُمْ _____ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "مُخْضَرَّةً",
            "ٱلنَّاسِ",
            "كُلِّ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "ٱللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "تَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "وَمَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "22:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "_____ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ٱلطَّالِبُ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "تَعْلَمْ",
          "options": [
            "ٱلذُّبَابُ",
            "ﱌ",
            "تَعْلَمْ",
            "بُطُونِهِمْ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ _____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "ٱلْمُخْبِتِينَ",
            "إِنَّ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ _____ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "عَن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "أَن",
            "فَنِعْمَ",
            "لِتَبْلُغُوٓا۟"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَظُنُّ",
            "مِّنَ",
            "مَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا _____ ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُكَذِّبُوكَ",
            "فِى",
            "مِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِنَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ _____ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "يُلْقِى",
            "وَمَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَلُؤْلُؤًا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ _____ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَعَفُوٌّ",
            "لَكُمْ",
            "رَّبِّكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ _____ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱسْمُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ _____ كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَن",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَمِنكُم"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى _____ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "أَرَادُوٓا۟",
            "بَصِيرٌ",
            "ﱃ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "a Record"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ _____ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِّمَّا",
            "وَإِنَّ",
            "يُحْكِمُ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ _____ عَلَى ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُرِيدُ",
            "يَفْصِلُ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يَسِيرٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "قُلُوبٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is) for"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى _____ يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَهُم",
            "لَكَفُورٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَآءِ وَٱلْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِى كِتَٰبٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "يَسِيرٌ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "خَيْرٌ",
            "يَسِيرٌ",
            "يَنفَعُهُۥ"
          ],
          "translation": "easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "22:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "_____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "وَيَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "بِهِۦ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "وَيَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "And they worship"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "مِن",
            "لَكُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "بِبَعْضٍ",
            "دُونِ",
            "وَتَضَعُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰸ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نَّفْعِهِۦ",
            "فِى",
            "مَا",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "تَرَ",
            "قُطِّعَتْ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ _____ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "يُنَزِّلْ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰐ",
            "يُنَزِّلْ"
          ],
          "translation": "He (has) sent down"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ _____ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "فَلْيَنظُرْ",
            "لَهُۥ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ _____ وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "سُلْطَٰنًا",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيمُ",
            "نَبِىٍّ",
            "ثُمَّ",
            "سُلْطَٰنًا"
          ],
          "translation": "any authority"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا _____ لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ",
            "هُوَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا _____ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "يَتْلُونَ",
            "مَا",
            "لَيْسَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلِيمٌ",
            "رَبِّهِۦ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "they have"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم _____ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَاتُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ _____ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "نَّصِيرٍ",
            "دِمَآؤُهَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ _____ لِلظَّٰلِمِينَ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلْقَاسِيَةِ",
            "وَبِئْرٍ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا _____ مِن نَّصِيرٍ",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ثَانِىَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مُّهِينٌ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(will be) for the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ _____ نَّصِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "مِن",
            "صِرَٰطِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "وَيَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَا لَيْسَ لَهُم بِهِۦ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِن _____",
          "answer": "نَّصِيرٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّن",
            "نَّصِيرٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "22:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "مَكَانَ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "وَإِذَا",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "مَنَٰفِعُ",
            "فَكَأَيِّن",
            "تُتْلَىٰ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا _____ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "سَخَّرَهَا",
            "شَيْـًٔا",
            "مِّن",
            "بَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ _____ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تَعْرِفُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلطَّالِبُ",
            "تَعْرِفُ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "you will recognize"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ _____ وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰳ",
            "إِنَّ",
            "وَمِنكُم"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وُجُوهِ",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "وُجُوهِ",
            "وَإِنَّ",
            "دَفْعُ"
          ],
          "translation": "(the) faces"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ _____ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "غَمٍّ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْمَطْلُوبُ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرَ",
            "حَكِيمٌ",
            "لَّن",
            "يَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "the denial"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ _____ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَكَادُونَ",
          "options": [
            "بِظُلْمٍ",
            "وَمَآ",
            "مَن",
            "يَكَادُونَ"
          ],
          "translation": "They almost"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ _____ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَسْطُونَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَسْطُونَ",
            "يُجَٰدِلُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "attack"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ _____ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مُّكْرِمٍ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَتْلُونَ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "يَضُرُّهُۥ",
            "يَتْلُونَ",
            "مَّكَّنَّٰهُمْ"
          ],
          "translation": "recite"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ _____ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱخْتَصَمُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْعِلْمَ",
            "ٱلْعَلِىُّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ _____ قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "وَيَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا _____ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "دِيَٰرِهِم",
            "لَعَلَىٰ",
            "دُونِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ _____ بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَفَأُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "تَمَنَّىٰٓ",
            "أَفَأُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "Then shall I inform you"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم _____ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِشَرٍّ",
          "options": [
            "فَتَخْطَفُهُ",
            "ﰠ",
            "بِشَرٍّ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "of worse"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ _____ ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَخَذْتُهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن _____ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ _____ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "ٱلْقُلُوبُ",
            "مِنَ",
            "ٱلنَّارُ",
            "صَوَآفَّ"
          ],
          "translation": "The Fire"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَعَدَهَا",
          "options": [
            "وَعَدَهَا",
            "مَا",
            "وَمِنكُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah (has) promised it"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّن",
            "ٱلْعَتِيقِ"
          ],
          "translation": "Allah (has) promised it"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ _____ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِندَ",
            "ﰹ",
            "حُرُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "(for) those who"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لِيَكُونَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِذَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "وَلَهُم",
            "وَٱلْقَاسِيَةِ",
            "خَرَّ"
          ],
          "translation": "and wretched"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ تَعْرِفُ فِى وُجُوهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلْمُنكَرَ يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِٱلَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِنَا قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكُمُ ٱلنَّارُ وَعَدَهَا ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "يَغِيظُ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "(is) the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "22:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَرِيمٌ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلنَّاسُ",
            "قَدِيرٌ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ضُرِبَ",
          "options": [
            "ضُرِبَ",
            "لَهُۥ",
            "وَإِن",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "Is set forth"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ _____ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "مَثَلٌ",
          "options": [
            "مُخْضَرَّةً",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِغَيْرِ",
            "مَثَلٌ"
          ],
          "translation": "an example"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ _____ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "فَٱسْتَمِعُوا۟",
          "options": [
            "عَمِيقٍ",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "فَٱسْتَمِعُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "so listen"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "يَدْعُونَ",
            "لَقَدِيرٌ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ _____ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنْ",
            "مِن",
            "يُضِلُّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "إِنَّ",
            "مِنۢ",
            "يَفْعَلُ"
          ],
          "translation": "you invoke"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "حَرْفٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "دُونِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَمَّآ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَكُلُوا۟",
            "وَٱفْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَكُمْ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "will never"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن _____ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "يَخْلُقُوا۟",
          "options": [
            "يَخْلُقُوا۟",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "لَبِئْسَ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "create"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ _____ وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ذُبَابًا",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "وَنُذِيقُهُۥ",
            "أَنزَلْنَا",
            "ذُبَابًا"
          ],
          "translation": "a fly"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا _____ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "وَلَوِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَتَكُونُوا۟",
            "يَغِيظُ",
            "وَلَوِ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ _____ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ٱجْتَمَعُوا۟",
          "options": [
            "يُتْلَىٰ",
            "ٱجْتَمَعُوا۟",
            "ﰲ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "they gathered together"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ _____ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "يَرْضَوْنَهُۥ",
            "فَتُصْبِحُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ _____ يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فِى",
            "وَإِن",
            "ﰯ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن _____ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "يَسْلُبْهُمُ",
          "options": [
            "يَأْتِيَهُمْ",
            "يَسْلُبْهُمُ",
            "لِّلَّهِ",
            "مَّعْلُومَٰتٍ"
          ],
          "translation": "snatched away from them"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ _____ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ٱلذُّبَابُ",
          "options": [
            "ٱلذُّبَابُ",
            "طِفْلًا",
            "مِّلَّةَ",
            "ٱلْعَشِيرُ"
          ],
          "translation": "the fly"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ _____ لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا _____ يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "دِيَٰرِهِم",
            "ٱلنَّصِيرُ",
            "شَدِيدٌ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا _____ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "يَسْتَنقِذُوهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَبِيَعٌ",
            "يَسْتَنقِذُوهُ",
            "وَٱلْمَسْجِدِ"
          ],
          "translation": "they (could) take it back"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ _____ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُمْ",
            "مَنسَكًا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ _____ ٱلطَّالِبُ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ضَعُفَ",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "ضَعُفَ",
            "كُلِّ",
            "أَبِيكُمْ"
          ],
          "translation": "So weak"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ _____ وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "answer": "ٱلطَّالِبُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلطَّالِبُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَعَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(are) the seeker"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَٱسْتَمِعُوا۟ لَهُۥٓ إِنَّ ٱلَّذِينَ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ لَن يَخْلُقُوا۟ ذُبَابًا وَلَوِ ٱجْتَمَعُوا۟ لَهُۥ وَإِن يَسْلُبْهُمُ ٱلذُّبَابُ شَيْـًٔا لَّا يَسْتَنقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ ٱلطَّالِبُ _____",
          "answer": "وَٱلْمَطْلُوبُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلْمَطْلُوبُ",
            "وَأَنَّ",
            "فَتُصْبِحُ"
          ],
          "translation": "and the one who is sought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "22:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "_____ قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "وَلَا",
            "مَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "مَا _____ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "قَدَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هَامِدَةً",
            "مِنْ",
            "قَدَرُوا۟"
          ],
          "translation": "they (have) estimated"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "مَا قَدَرُوا۟ _____ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يُخْلِفَ",
            "ٱللَّهَ",
            "حُنَفَآءَ",
            "مَنسَكًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "مَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ _____ قَدْرِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "يَخْرُجُوا۟",
            "فِى",
            "حَقَّ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(with) due"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "مَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "قَدْرِهِۦٓ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَدْرِهِۦٓ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "[His] estimation"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "مَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ _____ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱنقَلَبَ",
            "وَلَيَنصُرَنَّ",
            "إِنَّ",
            "يُلْقِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "مَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِنَّ _____ لَقَوِىٌّ عَزِيزٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "مَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَزِيزٌ",
          "answer": "لَقَوِىٌّ",
          "options": [
            "مَثَلٌ",
            "لِلَّهِ",
            "لَقَوِىٌّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) surely All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "مَا قَدَرُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ لَقَوِىٌّ _____",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَهُدُوٓا۟",
            "يُحِبُّ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "All-Mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "22:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "_____ يَصْطَفِى مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "ٱللَّهُ _____ مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَصْطَفِى",
          "options": [
            "سَخَّرَهَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "يَصْطَفِى",
            "فَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "chooses"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَءَاتَوُا۟",
            "رَزَقَهُم",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى مِنَ _____ رُسُلًا وَمِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "كَذَّبَتْ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ وَمِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "رُسُلًا",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "رُسُلًا",
            "سَمَّىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا _____ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "ذَهَبٍ",
            "عَزِيزٌ",
            "شَعَٰٓئِرَ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "كُلِّ",
            "لُوطٍ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ ٱلنَّاسِ _____ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "فِيهِ",
            "إِنَّ",
            "قَدْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ _____ سَمِيعٌۢ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "سَمِيعٌۢ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "سَمِيعٌۢ",
            "فِيهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "ٱللَّهُ يَصْطَفِى مِنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌۢ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "لَهُۥ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "22:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "_____ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "مِّن",
            "يَعْلَمُ",
            "فَتُصْبِحُ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "يَعْلَمُ _____ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "شِقَاقٍۭ",
            "ٱسْمَ",
            "مَا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "يَعْلَمُ مَا _____ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ٱلْحَمِيدِ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) before them"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ _____ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "وَيَذْكُرُوا۟",
            "مِنْهَا",
            "مِّنۢ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) before them"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ _____ خَلْفَهُمْ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَيُؤْمِنُوا۟",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا _____ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "خَلْفَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "خَلْفَهُمْ",
            "وَنِعْمَ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "(is) after them"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ _____ ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "يَدْعُوا۟",
            "قُلْ",
            "لَيُدْخِلَنَّهُم",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى _____ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱطْمَأَنَّ",
            "وَٱلْقَاسِيَةِ",
            "فَإِذَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "تُرْجَعُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "كُلِّ",
            "لَيَرْزُقَنَّهُمُ",
            "تُرْجَعُ"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورُ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "أَخَذْتُهَا",
            "تُشْرِكْ",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "all the matters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "22:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَنُذِيقُهُۥ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "إِلَٰهٌ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "رِجَالًا",
            "ٱللَّهَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱرْكَعُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "عَظِيمٌ",
            "ٱرْكَعُوا۟",
            "بُغِىَ"
          ],
          "translation": "Bow"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ _____ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "خَاوِيَةٌ",
            "عَمِيقٍ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "وَٱسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "and prostrate"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ _____ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "شَىْءٌ",
            "فَٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "and worship"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ _____ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَبَّكُمْ",
            "فِى",
            "أَشُدَّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ _____ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱفْعَلُوا۟",
          "options": [
            "وَٱفْعَلُوا۟",
            "عَظِيمٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَتَكُونَ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ _____ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرَ",
          "options": [
            "لَيُدْخِلَنَّهُم",
            "ﰻ",
            "ٱلْخَيْرَ",
            "هَدَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "[the] good"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِنَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱرْكَعُوا۟ وَٱسْجُدُوا۟ وَٱعْبُدُوا۟ رَبَّكُمْ وَٱفْعَلُوا۟ ٱلْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "تُفْلِحُونَ",
            "مِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "be successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "22:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "_____ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَجَٰهِدُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَيَّامٍ",
            "وَأَنَّ",
            "وَجَٰهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "And strive"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ _____ ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلرِّيحُ",
            "عَذَابَ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى _____ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِيهَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ _____ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِن",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "(with the) striving due (to) Him"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ _____ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "جِهَادِهِۦ",
          "options": [
            "جِهَادِهِۦ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "صِرَٰطِ",
            "فَلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(with the) striving due (to) Him"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ _____ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "تَعْمَى",
            "لَا",
            "يَهْدِى",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ _____ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱجْتَبَىٰكُمْ",
          "options": [
            "مَدْيَنَ",
            "مِن",
            "بِهِۦ",
            "ٱجْتَبَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(has) chosen you"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ _____ جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ذَاتِ",
            "وَمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا _____ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَّكَّنَّٰهُمْ"
          ],
          "translation": "placed"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ _____ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "بَهِيجٍ",
            "يَخْلُقُوا۟",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ _____ ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَا",
            "كُلَّ",
            "فِى",
            "حَمْلٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى _____ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ضَرُّهُۥٓ",
            "لِّيَجْعَلَ",
            "وَلِبَاسُهُمْ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ _____ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَعَلَىٰ",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ _____ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "حَرَجٍ",
          "options": [
            "حَرَجٍ",
            "كَيْدُهُۥ",
            "وَلَٰكِن",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "difficulty"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ _____ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "مِّلَّةَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "مِّلَّةَ",
            "ﰮ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "(The) religion"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ _____ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "أَبِيكُمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَن",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "أَبِيكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your father"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ _____ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "جَعَلْنَا",
            "لِإِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ _____ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَثَمُودُ",
            "وَلُؤْلُؤًا",
            "هُوَ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ _____ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "سَمَّىٰكُمُ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "مَا",
            "فِى",
            "سَمَّىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "named you"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ _____ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﰅ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "Muslims"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ _____ قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يُرَدُّ",
            "مِن",
            "فَأَنَّهُۥ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن _____ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "حَمْلٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ _____ هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "ﰫ",
            "يَدْعُوا۟",
            "وَفِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى _____ لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مَثَلٌ",
            "وَقَصْرٍ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا _____ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "لِيَكُونَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لِيَكُونَ",
            "يَظُنُّ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "that may be"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ _____ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "لَكُم",
            "خِزْىٌ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ _____ عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْبَعِيدُ",
            "شَهِيدًا"
          ],
          "translation": "a witness"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا _____ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيدُ",
            "ﰨ",
            "عَلَيْهَا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ _____ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَتَكُونُوا۟",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ﰹ",
            "ﰸ",
            "وَتَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "and you may be"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ _____ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "شُهَدَآءَ",
          "options": [
            "شُهَدَآءَ",
            "أَصَابَهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "witnesses"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ _____ ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَى",
            "وَمِنكُم",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى _____ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "نَصْرِهِمْ",
            "وَلْيَطَّوَّفُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "فَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "وَٱلْفُلْكَ",
            "فَأَقِيمُوا۟",
            "قَوْلَ"
          ],
          "translation": "So establish"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ _____ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "رَبَّكُمْ",
            "أَشْرَكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَءَاتُوا۟",
          "options": [
            "نُخْرِجُكُمْ",
            "وَءَاتُوا۟",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ _____ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "رُسُلًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ _____ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَٱعْتَصِمُوا۟",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "صَوَٰمِعُ",
            "وَٱعْتَصِمُوا۟",
            "يُرِدْ"
          ],
          "translation": "and hold fast"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ _____ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "لَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ _____ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "خَلْفَهُمْ",
            "قَرْيَةٍ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ _____ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "مَوْلَىٰكُمْ",
          "options": [
            "يُحْكِمُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "بِأَنَّ",
            "مَوْلَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) your Protector "
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ _____ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "فَنِعْمَ",
          "options": [
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "فَنِعْمَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "so an Excellent"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ _____ وَنِعْمَ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "ٱلْمَوْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْلَىٰ",
            "ﰈ",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "[the] Protector"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ _____ ٱلنَّصِيرُ",
          "answer": "وَنِعْمَ",
          "options": [
            "وَإِنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "وَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "and an Excellent"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "وَجَٰهِدُوا۟ فِى ٱللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِۦ هُوَ ٱجْتَبَىٰكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِى ٱلدِّينِ مِنْ حَرَجٍ مِّلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَٰهِيمَ هُوَ سَمَّىٰكُمُ ٱلْمُسْلِمِينَ مِن قَبْلُ وَفِى هَٰذَا لِيَكُونَ ٱلرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا۟ شُهَدَآءَ عَلَى ٱلنَّاسِ فَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَٱعْتَصِمُوا۟ بِٱللَّهِ هُوَ مَوْلَىٰكُمْ فَنِعْمَ ٱلْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ _____",
          "answer": "ٱلنَّصِيرُ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَمِمَّا",
            "مَنَٰفِعُ",
            "ٱلنَّصِيرُ"
          ],
          "translation": "[the] Helper"
        }
      ]
    }
  ]
}